<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Search><pages Count="121"><page Index="1"><![CDATA[Carátula_3años_Alumno_Comunicación_Tira.pdf   1   6/08/2018   15:54:09














                                                                                                                                                                                                             erbal                                                               COMUNICACIÓN



                                                                                                                                                                                                             Comunicación /  Razonamiento V

                                                                                                                                                                                                                                                                               RAZONAMIENTO VERBAL



































                                                                                                                                                        ediciones
                                                                                                                                                        ediciones







                                                                                                                             Calle Andrés Avelino Cáceres N° 324 Vista Alegre
                                                                                                                             Trujillo - La Libertad
                             ediciones
                             ediciones                                                                                       Telf.   : (044) 383-298                                                     ediciones ediciones         ediciones
                                                                                                                                                                                                                                     ediciones
                                                                                                                             Cel.    :
                                                                                                                             E-mail: informes@edicionespiza.pe
                                                                                                                             http    : www.edicionespiza.pe]]></page><page Index="2"><![CDATA[Carátula_3años_Alumno_Comunicación_Retira.pdf   2   6/08/2018   15:54:53






                    Título de la obra:
                    LOS AMIGOS DE MELINA 3 AÑOS : COMUNICACIÓN, RAZONAMIENTO VERBAL                                                                                                                                                                            Declaración Universal de los Derechos Humanos
                    Este libro se complementa con Los Amigos de Melina 3 Años : Psicomotricidad, Trazos
                                                                                                                                                                                                                                                                El 10 de diciembre de 1948, la Asamblea General de las Naciones Unidas aprobó y proclamó
                    ISBN. N° 978-612-4407-27-7                                                                                                    Los Símbolos de la Patria
                    Proyecto Editorial N° 31301111800717                                                                                                                                                                                                               la Declaración Universal de Derechos, cuyos artículos figuran a continuación.
                    Hecho el Depósito Legal en la Biblioteca Nacional del
                    Perú N° 2018-09537                                                                                                                                                                                        Artículo 1.- Todos los seres humanos nacen libres e iguales en dignidad y derechos y (...) deben comportarse   1. Toda persona tiene derecho a participar en el gobierno de su país, directamente o por medio de representantes
                                                                                                                                                           Himno Nacional del Perú                                            fraternalmente los unos con los otros.                                                libremente escogidos.
                    Primera Edición, Enero 2019                                                                                                                CORO                                                           Artículo 2.- Toda persona tiene todos los derechos y libertades proclamados en esta Declaración, sin distinción   2. Toda persona tiene el derecho de acceso, en condiciones de igualdad, a las funciones públicas de su país.
                                                                                                                                                                                                                              alguna de raza, color, sexo, idioma, religión, opinión política o de cualquier otra índole, origen nacional o social,   3. La voluntad del pueblo es la base de la autoridad del poder público; esta voluntad se expresará mediante
                    Derechos de autor reservados                                                                                                                                                                              posición económica, nacimiento o cualquier otra condición.                            elecciones auténticas que habrán de celebrarse periódicamente, por sufragio universal e igual y por voto secreto
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    u otro procedimiento equivalente que garantice la libertad del voto.
                                                                                                                                                                                                                              Además, no se hará distinción alguna fundada en la condición política, jurídica o internacional del país o territorio
                    ALCIRA PINO VÁSQUEZ                                                                                                                                                                                       de cuya jurisdicción dependa una persona.                                             Artículo 22.- Toda persona, como miembro de la sociedad, tiene derecho a la seguridad social, y a obtener,
                    Asesoría académica                                                                                                                  Coro del Himno Nacional                                               Artículo 3.- Todo individuo tiene derecho a la vida, a la libertad y a la seguridad de su persona.  mediante el esfuerzo nacional y la cooperación internacional, habida cuenta de la organización y los recursos de
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    cada Estado, la satisfacción de los derechos económicos, sociales y culturales, indispensables a su dignidad y al
                                                                                                                                                                                                                              Artículo 4.- Nadie estará sometido a esclavitud ni a servidumbre, la esclavitud y la trata de esclavos están
                    Sandra Damicela Reina Salazar                                                                                                                                                                             prohibidas en todas sus formas.                                                       libre desarrollo de su personalidad.
                                                                                                                                                                                                                              Artículo 5.- Nadie será sometido a torturas ni a penas o tratos crueles, inhumanos o degradantes.  Artículo 23.-
                    Especialistas responsables                                                                                                                                                                                Artículo 6.- Todo ser humano tiene derecho, en todas partes, al reconocimiento de su personalidad jurídica.  1.  Toda persona tiene derecho al trabajo, a la libre elección de su trabajo, a condiciones equitativas y
                    Meliza Mercedes Casas Chávez                                                                                                                                                                              Artículo 7.- Todos son iguales ante la ley y tienen, sin distinción, derecho a igual protección de la ley. Todos tienen   satisfactorias de trabajo y a la protección contra el desempleo.
                    Yenifer Maryut Ochoteco de Méndez                                                                                                                                                                         derecho a igual protección contra toda discriminación que infrinja esta Declaración y contra toda provocación a   2. Toda persona tiene derecho, sin discriminación alguna, a igual salario por trabajo igual.
                                                                                                                                                                                                                              tal discriminación que infrinja esta Declaración (...)                                3. Toda persona que trabaja tiene derecho a una remuneración equitativa y satisfactoria, que le asegure, así
                    Corrector de contenido                                                                                                                                                                                    Artículo 8.- Toda persona tiene derecho a un recurso efectivo ante los tribunales nacionales competentes, que la   como a su familia, una existencia conforme a la dignidad humana y que será completada, en caso necesario, por
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    cualesquiera otros medios de protección social.
                    Asunta Salazar                                                                                                                Bandera                 Escudo                                              ampare contra actos que violen sus derechos fundamentales (...)                       4. Toda persona tiene derecho a fundar sindicatos y a sindicarse para la defensa de sus intereses.
                                                                                                                                                                                                                              Artículo 9.- Nadie podrá ser arbitrariamente detenido, preso ni desterrado.
                                                                                                                                                                                                                              Artículo 10.- Toda persona tiene derecho, en condiciones de plena igualdad, a ser oída públicamente y con   Artículo 24.- Toda persona tiene derecho al descanso, al disfrute del tiempo libre, a una limitación razonable de la
                    Arte y diseño                                                                                                                                                                                             justicia por un tribunal independiente e imparcial, para la determinación de sus derechos y obligaciones o para el   duración del trabajo y a vacaciones periódicas pagadas.
                    Katia Fiorela Mercado Mantilla                                                                                                    EL ACUERDO NACIONAL                                                     examen de cualquier acusación contra ella en materia penal.                           Artículo 25.-
                    Carlos Francois Llempén Cáceda                                                                                                                                                                            Artículo 11.-                                                                         1. Toda persona tiene derecho a un nivel de vida adecuado que le asegure, así como a su familia, la salud y el
                                                                                                                                    El   22  de julio de 2002, los representantes de   las   que conformamos  esta sociedad, nos sintamos                                                                           bienestar, y en especial la alimentación, el vestido, la vivienda, la asistencia médica y los servicios sociales
                                                                                                                                    organizaciones  políticas, religiosas, del Gobierno y   parte de ella. Con este fin, el Acuerdo promoverá   1. Toda persona acusada de delito tiene derecho a que se presuma su inocencia mientras no se pruebe su
                    Diseño y diagramación                                                                                           de la sociedad  civil firmaron el compromiso de   el acceso a las oportunidades económicas,   culpabilidad (...).                                                               necesarios; tiene asimismo derecho a los seguros en caso de desempleo, enfermedad, invalidez, viudez, vejez u
                    Bryan Abriel Bueno Reyes                                                                                        trabajar, todos,  para  conseguir  el  bienestar  y   sociales, culturales y políticas. Todos los   2. Nadie será condenado por actos u omisiones que en el momento de cometerse no fueron delictivos según el   otros casos de pérdida de sus medios de subsistencia por circunstancias independientes de su voluntad.
                                                                                                                                                                  peruanos tenemos derecho a un empleo digno, a
                                                                                                                                    desarrollo  del  país.  Este  compromiso  es el
                                                                                                                                    Acuerdo Nacional.             una educación de calidad, a una salud integral, a           Derecho nacional o internacional. Tampoco se impondrá pena más grave que la aplicable en el momento de la   2. La maternidad y la infancia tienen derecho a cuidados y asistencia especiales. Todos los niños, nacidos de
                                                                                                                                                                  un lugar para vivir. Así, alcanzaremos el desarrollo        comisión del delito.                                                                  matrimonio o fuera de matrimonio, tienen derecho a igual protección social.
                    Derechos de arte gráfico reservados                                                                                                           pleno.                                                                                                                                            Artículo 26.-
                    EDICIONES PIZA S.A.C.                                                                                           El  acuerdo  persigue  cuatro  objetivos                                                  Artículo 12.- Nadie será objeto de injerencias arbitrarias en su vida privada, su familia, su domicilio o su   1. Toda persona tiene derecho a la educación. La educación debe ser gratuita, al menos en lo concerniente a la
                                                                                                                                                                                                                              correspondencia, ni de ataques a su honra o a su reputación. Toda persona tiene derecho a la protección de la
                                                                                                                                    fundamentales.  Para  alcanzarlos, todos  los
                                                                                                                                    peruanos  de buena  voluntad  tenemos, desde  el   3. Competitividad del País             ley contra tales injerencias o ataques.                                               instrucción elemental y fundamental. La instrucción elemental será obligatoria. La instrucción técnica y
                    Derechos de edición reservados                                                                                  lugar que ocupemos o el rol que desempeñemos,   Para afianzar la economía, el Acuerdo se   Artículo 13.-                                                                        profesional habrá de ser generalizada; el acceso a los estudios superiores será igual para todos, en función de
                                                                                                                                    el deber y la responsabilidad de decidir, ejecutar,
                    EDICIONES PIZA S.A.C.                                                                                           vigilar o defender los compromisos asumidos.   compromete  a  fomentar  el  espíritu  de  1. Toda persona tiene derecho a circular libremente y a elegir su residencia en el territorio de un Estado.  los méritos respectivos.
                                                                                                                                                                  competitividad en las empresas, es decir, mejorar
                    Calle Andrés Avelino Cáceres N° 324 Vista Alegre                                                                Estos son tan importantes que serán respetados   la calidad de los productos y servicios, asegurar el   2. Toda persona tiene derecho a salir de cualquier país, incluso del propio, y a regresar a su país.  2. La educación tendrá por objeto el pleno desarrollo de la personalidad humana y el fortalecimiento del respeto
                                                                                                                                    como políticas permanentes para el futuro.
                    Trujillo - La Libertad                                                                                                                        acceso  a la  formalización de  las  pequeñas               Artículo 14.-                                                                         a los derechos humanos y a las libertades fundamentales; favorecerá la comprensión, la tolerancia y la amistad
                                                                                                                                                                  empresas y sumar esfuerzos para fomentar la
                    R.U.C.   : 20477342826                                                                                                                        colocación  de  nuestros productos  en  los                 1. En caso de persecución, toda persona tiene derecho a buscar asilo, y a disfrutar de él, en cualquier país.  entre todas las naciones y todos los grupos étnicos o religiosos, y promoverá el desarrollo de las actividades de
                    Telf.    : (044) 383-298                                                                                        Por esta razón, como niños, niñas, adolescentes   mercados internacionales.               2. Este derecho no podrá ser invocado contra una acción judicial realmente originada por delitos comunes o por   las Naciones Unidas para el mantenimiento de la paz.
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    3. Los padres tendrán derecho preferente a escoger el tipo de educación que habrá de darse a sus hijos.
                    E-mail   : informes@edicionespiza.pe                                                                            o  adultos,  ya  sea  como  estudiantes  o                                                actos opuestos a los propósitos y principios de las Naciones Unidas.                  Artículo 27.-
                                                                                                                                    trabajadores,  debemos  promover  y  fortalecer
                                                                                                                                                                                                                              Artículo 15.-
                    http     : www.edicionespiza.pe                                                                                 acciones que garanticen el cumplimiento de esos   4. Estado Eficiente, Transparente y     1. Toda persona tiene derecho a una nacionalidad.                                     1. Toda persona tiene derecho a tomar parte libremente en la vida cultural de la comunidad, a gozar de las artes
                    Tiraje   : 10, 000 ejemplares                                                                                   cuatro objetivos que son los siguientes:       Descentralizado                            2. A nadie se privará arbitrariamente de su nacionalidad ni del derecho a cambiar de nacionalidad.  y a participar en el progreso científico y en los beneficios que de él resulten.
                                                                                                                                                                  Es de vital importancia que el Estado cumpla con
                                                                                                                                                                  sus obligaciones de manera eficiente y                      Artículo 16.-                                                                         2. Toda persona tiene derecho a la protección de los intereses morales y materiales que le correspondan por
                    Impreso en:                                                                                                     1. Democracia y Estado de Derecho  transparente para ponerse al servicio de todos los     1. Los hombres y las mujeres, a partir de la edad núbil, tienen derecho, sin restricción alguna por motivos de raza,   razón de las producciones científicas, literarias o artísticas de que sea autora.

                    QUAD/GRAPHICS PERÚ S.A.                                                                                         La justicia, la paz y el desarrollo que necesitamos   peruanos. El Acuerdo se compromete a   nacionalidad o religión, a casarse y fundar una familia (...).                     Artículo  28.- Toda persona tiene derecho a  que  se establezca un  orden  social e internacional  en  el  que los
                                                                                                                                                                  modernizar la administración pública, desarrollar
                                                                                                                                    los peruanos solo se pueden dar si conseguimos
                    Av. Los Frutales N° 344 Urb. Los Artesanos                                                                      una  verdadera  democracia.  El compromiso  del   instrumentos que eliminen la corrupción o el uso   2. Sólo mediante libre y pleno consentimiento de los futuros esposos podrá contraerse el matrimonio.  derechos y libertades proclamados en esta Declaración se hagan plenamente efectivos.
                    Ate - Lima                                                                                                      Acuerdo Nacional es garantizar una sociedad en   indebido  del  poder.  Asimismo,  descentralizar  el   3. La familia es el elemento natural y fundamental de la sociedad y tiene derecho a la protección de la sociedad   Artículo 29.-
                                                                                                                                                                  poder y la economía para asegurar que el Estado
                                                                                                                                    la  que  los  derechos  son  respetados  y  los
                    R.U.C.   : 20371828851                                                                                          ciudadanos viven seguros y expresan con libertad   sirva a todos los peruanos sin excepción.           y del Estado.                                                            1. Toda persona tiene deberes respecto a la comunidad (...).
                    Telf.    : (01) 205-3700                                                                                        sus opiniones a partir del diálogo abierto y                                              Artículo 17.-                                                                         2. En el ejercicio de sus derechos y en el disfrute de sus libertades, toda persona estará solamente sujeta a las
                                                                                                                                    enriquecedor; decidiendo lo mejor para el país.
                    Enero 2019                                                                                                                                    Mediante  el  Acuerdo  Nacional  nos                        1. Toda persona tiene derecho a la propiedad, individual y colectivamente.            limitaciones establecidas por la ley con el único fin de asegurar el reconocimiento y el respeto de los derechos y
                                                                                                                                                                  comprometemos a  desarrollar maneras de                     2. Nadie será privado arbitrariamente de su propiedad.                                libertades de los demás, y de satisfacer las justas exigencias de la moral, del orden público y del bienestar
                                                                                                                                    2. Equidad y Justicia Social  controlar el cumplimiento de estas políticas de             Artículo 18.- Toda persona tiene derecho a la libertad de pensamiento, de conciencia y de religión (...).  general en una sociedad democrática.
                                                                                                                                    Para poder construir nuestra  democracia, es   Estado, a brindar apoyo y difundir constantemente   Artículo 19.- Todo individuo tiene derecho a la libertad de opinión y de expresión (...).  3. Estos derechos y libertades no podrán, en ningún caso, ser ejercidos en oposición a los propósitos y principios
                                                                                                                                    necesario que cada una de las personas  sus acciones a la sociedad en general.            Artículo 20.-                                                                         de las Naciones Unidas.
                    Prohibida la reproducción total o parcial                                                                                                                                                                 1. Toda persona tiene derecho a la libertad de reunión y de asociación pacíficas.     Artículo 30.- Nada en esta Declaración podrá interpretarse en el sentido de que confiere derecho alguno al
                    de la presente obra por cualquier medio o                                                                                                                                                                 2. Nadie podrá ser obligado a pertenecer a una asociación.                            Estado, a un grupo o a una persona, para emprender y desarrollar actividades o realizar actos tendientes a la
                    procedimiento sin la autorización expresa del editor.                                                                                                                                                     Artículo 21.-                                                                         supresión de cualquiera de los derechos y libertades proclamados en esta Declaración.
                    IMPRESO EN PERÚ / PRINTED IN PERU]]></page><page Index="3"><![CDATA[Presentación 3 años.pdf   1   14/05/2018   04:34:31 p.m.











                                                                          Presentación








                                          “Una escuela debe ser un lugar para todos los niños, no basado en la idea de que todos son iguales,
                                          sino que todos son diferentes” nos dice Loris Malaguzzi, pedagogo italiano. En ese sentido, Ediciones

                                          PIZA se  presenta como proyecto  innovador  e  integrador  tomando en cuenta  las etapas  del
                                          desarrollo humano estudiadas por Piaget, el aprendizaje social de Vigostky, los estilos y ritmos de

                                          aprendizaje de cada niño(a), las inteligencias múltiples de Gardner, entre otros aspectos.



                                          Nuestros textos escolares están orientados a lograr una educación integral, inclusiva e intercultural
                                          que se basa en los lineamientos del Programa Curricular de la Educación básica, los principios del

                                          Proyecto Educativo Nacional y las recientes reformas relacionadas a la Neuroeducación y la
                                          Educación Emocional.



                                          Planteamos situaciones de aprendizaje que buscan desarrollar sus potencialidades en lo que se

                                          refiere a sus habilidades matemáticas y lingüísticas, la práctica de valores morales y religiosos, la
                                          conciencia ambiental, el espíritu artístico, uso de las TIC, manejo de un idioma extranjero y sobre

                                          todo, con especial énfasis en su desarrollo psicomotor, tanto grueso como fino. Además se ofrece
                                          situaciones lúdicas cercanas a su  realidad y a sus intereses y necesidades, recomendando el uso de

                                          material concreto en cada una de las actividades de aprendizaje así como también la aplicación de
                                          diversas técnicas gráfico plásticas acordes a la edad y a la actividad a desarrollar.



                                          Ediciones PIZA ha considerado organizar el material pedagógico de la siguiente manera:


                                                     Comunicación / Razonamiento Verbal                                       Psicomotricidad / Trazos

                                                     Matemática / Razonamiento Matemático                                     Plan Lector

                                                     Ciencia y Tecnología / Personal Social / Religión                        Material Didáctico
                                                     Inglés / Computación




                                                                                                                                                                                       ediciones]]></page><page Index="4"><![CDATA[ÍNDICE COMUNICACIÓN 1.pdf   1   12/05/2018   11:31:45 a. m.












                        Tema                                                               Pág.                 Tema                                                                Pág.

                        Portada                                                                   I             Discriminación visual: imágenes diferentes                              24

                        Presentación                                                             II             Opuestos                                                                25
                        Índice                                                                   III            Absurdos                                                                26

                        Identificación del aula                                                  1              Discriminación visual: siluetas                                         27

                        Mi nombre                                                                2              La vocal “E, e”                                                         29

                        Discriminación visual: siluetas                                          3              Reforzamos la vocal “E”                                                 29
                        Discriminación visual: figuras iguales                                   4              Memoria visual                                                      30 - 31

                        Discriminación visual: imágenes diferentes                               5              Sonido inicial                                                          32

                        Expresión oral                                                           6              Sonido final                                                            33

                        Comprensión oral                                                         7              Adivinanzas                                                             34
                        RECETA: Mi amigo erizo                                                   8              Figura escondida                                                        35

                        Discriminación visual: siluetas                                          9              Expresión oral: trabalenguas                                             36

                        Memoria visual                                                          10              Oraciones incompletas                                               37 - 38

                        Expresión oral                                                          11              MANUALIDAD: ¿Me atas los cordones?                                      39
                        Secuencias temporales                                                   12              Expresión oral: poesías                                                 40

                        Sonidos fuertes y débiles                                               13              Relación de lugar                                                       41

                        Sonidos largos y cortos                                                 14              Expresión oral: rimas                                                   42

                        Expresión oral                                                          15              La vocal “I, i”                                                         43
                        La vocal “A, a”                                                         16              Reforzamos la vocal “I”                                                 44

                        Reforzamos la vocal “A”                                                 17              Logotipos                                                               45

                        Sonido inicial                                                          18              Adivinanzas                                                             46

                        Sonido final                                                               19           Sonido inicial                                                          47
                        Pictogramas                                                             20              Sonido final                                                            48

                        Expresión oral: adivinanzas                                             21              Producción de textos: cuento                                            49

                        Causa - efecto                                                          22              Conciencia fonológica: silabeo                                      50 - 51

                        Discriminación visual: imágenes iguales                                 23              Expresión oral: poema                                                   52
                                                                                                                                                                            ediciones]]></page><page Index="5"><![CDATA[ÍNDICE COMUNICACIÓN 2.pdf   1   12/05/2018   11:31:24 a. m.












                        Tema                                                               Pág.                 Tema                                                                Pág.

                        La vocal “O, o”                                                         53              RECETA: Sándwich de búho                                                80

                        Reforzamos la vocal “O”                                                 54              Medios de comunicación: el televisor                                    81
                        Expresión oral: adivinanzas                                             55              Medios de comunicación: el periódico                                    82

                        Pictogramas                                                             56              Medios de comunicación: la radio                                        83

                        Sonido inicial                                                          57              Medios de comunicación: el teléfono                                     84

                        Sonido final                                                            58              Medios de comunicación: la computadora                                  85
                        MANUALIDAD: Farol mágico                                                59              Refuerzo de los medios de comunicación                                  86

                        Sinónimos                                                               60              Expresión oral: rimas                                                   87

                        Antónimos                                                               61              Lectura de oraciones                                                    88

                        Oraciones incompletas                                              62 - 63              Discriminación visual: laberintos                                       89
                        Expresión oral: trabalenguas                                            64              Comprensión de textos                                                   90

                        La vocal “U, u”                                                         65              Discriminación visual: imágenes incompletas                             91

                        Reforzamos la vocal “U”                                                 66              MANUALIDAD: Un amigo especial                                           92

                        Las vocales                                                             67
                        Sonido inicial                                                          68

                        Sonido final                                                            69

                        Absurdos                                                                70

                        Relación de uso                                                         71                           ¡Aprender es
                        Oraciones incompletas                                                   72

                        Diferencias                                                             73                               divertido!

                        Expresión oral: adivinanzas                                             74

                        Los artículos La , El                                                   75
                        Refuerzo de los artículos La , El                                       76

                        Secuencia temporal                                                      77

                        Silabeo                                                                 78

                        Oraciones incompletas                                                   79
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                            ediciones]]></page><page Index="6"><![CDATA[1.pdf   1   11/05/2018   6:04:25 p. m.





                   NOMBRE:


                         BIENVENIDOS AL SALÓN DE CLASES


                   IDENTIFICACIÓN DEL AULA


















                        ¡Vamos a
                    aprender en el

                          jardín!


























                       Melina

















                   Observa con atención la imagen. Embolilla papel crepé de colores y pégalos en los círculos en blanco de los gusanos.                                                        1
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                              Uno]]></page><page Index="7"><![CDATA[2.pdf   1   11/05/2018   6:07:05 p. m.





                   NOMBRE:


                         ¿CÓMO TE LLAMAS?


                   MI NOMBRE



















                                                                        Nombre:








                                                                        Apellido:

                                                                         (paterno)






                                                                        Apellido:
                                                                         (materno)


























                   Escucha a tu profesora la explicación de tu identidad, luego con su ayuda y usando plumón escribe tu nombre y apellidos.                                                    2
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                              Dos]]></page><page Index="8"><![CDATA[3.pdf   1   11/05/2018   6:14:29 p. m.









             NOMBRE:

                   JUGANDO CON LOS ANIMALES



            DISCRIMINACIÓN VISUAL: SILUETAS

























































































               ediciones



                       Reconoce la sombra de cada animal. Luego une con la imagen que le corresponde utilizando crayola.


             Tres
               3]]></page><page Index="9"><![CDATA[4.pdf   1   11/05/2018   6:16:16 p. m.









             NOMBRE:

                   ¿A QUIÉN SE PARECE?



            DISCRIMINACIÓN VISUAL: FIGURAS IGUALES
                                                                                            Presta mucha

                                                                                                atención










                                                                            Melina




































                                                                                         Agua
                            Leche                                                                                   Leche

































               ediciones



                       Utilizando la técnica de la dáctilopintura, marca con un aspa (X) las figuras que son iguales al modelo.


               4
             Cuatro]]></page><page Index="10"><![CDATA[5.pdf   1   11/05/2018   6:17:26 p. m.





                   NOMBRE:


                         ¡ME ENCANTA MOVER MI CUERPO!


                   DISCRMINACIÓN VISUAL: IMÁGENES DIFERENTES






































































                   Ubica a los niños que están en posición diferente al modelo y utilizando plumón márcalos con un aspa (X) .                                                                  5
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                             Cinco]]></page><page Index="11"><![CDATA[6.pdf   1   12/05/2018   11:50:30 a. m.









             NOMBRE:

                   EL MUÑECO PIN PON



            EXPRESIÓN ORAL















                       Pin Pon es un muñeco


                                                                                                                  Jabón
                      muy guapo y de cartón


                             se lava la carita



                        con agua y con jabón.







                     Pin Pon siempre se peina


                          con peine de marfil,



                     y aunque se hace tirones


                          no llora ni hace así.







                      Pin Pon dame la mano



                       con un fuerte apretón,


                      que quiero ser tu amigo



                             Pin Pon Pin Pon


                                    Pin Pon.









               ediciones



                       Escucha, aprende y entona la canción del DVD. Pinta con papel crepé húmedo los útiles de aseo personal.


             Seis
               6]]></page><page Index="12"><![CDATA[7.pdf   1   11/05/2018   6:19:48 p. m.





                   NOMBRE:


                         ¿QUÉ SUCEDIÓ?


                   COMPRENSIÓN ORAL                                                                                                                         ¿Cómo es
                                                                                                                                                           la historia?
















                                                                                                                                                                           Melina



























                                                                      Jabón





















                   Observa, analiza las escenas de la canción y usando un plumón repasa el número que indica el orden de los hechos.                                                           7
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                             Siete]]></page><page Index="13"><![CDATA[13.pdf   1   12/05/2018   8:29:46 a. m.





                   NOMBRE:


                         ME DIVIERTO CON LOS RUIDOS


                   SONIDOS FUERTES Y DÉBILES






































































                   Observa las imágenes y decora con plastilina de color amarillo el marco de los sonidos fuertes y de color verde el marco de los sonidos débiles.                          13
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                             Trece]]></page><page Index="14"><![CDATA[14.pdf   1   12/05/2018   8:30:54 a. m.





                   NOMBRE:


                         ¿CÓMO SUENAN?


                   SONIDOS LARGOS Y CORTOS







                                                                                                                                      AVIÓN

                                                                         TELÉFONO





































                                                                        TAMBOR







                                                                                                       PANDERETA










                   Colorea con tiza húmeda los dibujos. Utilizando plumón marca con un aspa (X) de color rojo los sonidos cortos que has escuchado y de color azul los      ediciones         14
                   sonidos largos.                                                                                                                                                         Catorce]]></page><page Index="15"><![CDATA[15.pdf   1   12/05/2018   8:38:27 a. m.









             NOMBRE:

                   CANCIÓN DE LAS VOCALES



            EXPRESIÓN ORAL
                                                              Salió la a, salió la a

                                                               no sé a dónde va
                                                                         (Bis)

                                                  a comprarle un regalo a mi mamá,

                                                   a comprarle un regalo a su mamá.



                                                               Salió la e, salió la e

                                                               no sé a dónde fue
                                                                         (Bis)

                                                     fui con mi tía Marta a tomar té,

                                                     fue con su tía Marta a tomar té.



                                                                Salió la i, salió la i

                                                                 y yo no la sentí

                                                                         (Bis)
                                                     fui a comprar un punto para ti,

                                                   fue a comprar un puntico para mí.



                                                              Salió la o, salió la o

                                                                 y casi no volvió

                                                                         (Bis)

                                                     fui a comer tamales y engordé,
                                                     fue a comer tamales y engordó.




                                                              Salió la u, salió la u
                                                               y que me dices tú

                                                                         (Bis)

                                                   salí en mi bicicleta y llegué al Perú,
                                                   salió en su bicicleta y llegó al Perú.




                                                                 A, e, i, o, u, a, e
                                                                     A, e, i, o, u

                                                                  A, e, i, o, u, i, o

                                                                     A, e, i, o, u
               ediciones



                       Escucha y aprende la canción del DVD. Luego usando plumón encierra las vocales que se mencionan en cada estrofa de la
                       canción.
             Quince
               15]]></page><page Index="16"><![CDATA[16.pdf   1   12/05/2018   8:45:27 a. m.









             NOMBRE:

                   NUESTRA AMIGA “A, a”



            LA VOCAL “A, a”






                                                             Mi primera
                                                                 vocal
















                                                                              Melina









                                                                                      Ángel de la guarda,



                                                                                          dulce compañía,


                                                                                       no me desampares


                                                                                     ni de noche ni de día,


                                                                                        gracias por darme
                                     ÁNGEL                                                este hermoso día.





























                           ALICIA                                 ABEJA                                         ARAÑA
               ediciones



                       Reconoce y repasa con tu dedo índice y plumón anaranjado la vocal “A,a”. Escucha la oración que lee tu profesora, luego
                       encierra la vocal “A y a” que encuentres. Después nombra las imágenes que empiezan con la vocal “A”.
             Dieciséis
               16]]></page><page Index="17"><![CDATA[17.pdf   1   12/05/2018   8:47:18 a. m.









             NOMBRE:

                   VAMOS A VOLAR CON LA VOCAL “A”



            REFORZAMOS LA VOCAL “A”
















                                         AVIÓN










                                                                                      ARDILLA












                                                                                                                         APIO















                                                              BARCO
























                                       ABANICO


               ediciones



                       Reconoce y repasa con tu dedo índice la vocal “A”. Luego pega en su trazo fideos tubito. Observa con atención las imágenes y
                       colorea con crayola aquellas cuyo nombre empieza con la vocal “A”.
               17
             Diecisiete]]></page><page Index="18"><![CDATA[18.pdf   1   12/05/2018   8:48:21 a. m.





                   NOMBRE:


                         HABÍA EN UN BOSQUE...


                   SONIDO INICIAL


                                                                                                                                                       ARMADILLO




































                                                                                                                                                 ALCE







                                          ARDILLA








                                                                                                                                              TIGRILLO









                   Nombra, recorta y pega los animales que tienen el mismo sonido inicial que el modelo.                                                                                     18
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                          Dieciocho]]></page><page Index="19"><![CDATA[19.pdf   1   12/05/2018   8:50:25 a. m.









             NOMBRE:

                   BUSCAMOS SONIDOS FINALES



            SONIDO FINAL




                                                                                              TIJERA













                                                                                        Juguemos

                                                                                     con los sonidos
                                                                                          finales.







                                                                     Melina

















                             NARANJA                                                                            TAZA
















                                                                         LUPA
















                               TETERA                                                                           VASO
               ediciones



                       Nombra las imágenes que terminan con la vocal “a” igual que el modelo y colorea utilizando plumones.


             Diecinueve
               19]]></page><page Index="20"><![CDATA[20.pdf   1   12/05/2018   8:52:11 a. m.









             NOMBRE:

                   ¿QUÉ NECESITAMOS PARA TRABAJAR?



            PICTOGRAMAS







                La                     la usa el









                                                                                                                      albañil
                              palana








                El                     lo usa el





                      desarmador

                                                                                                                       pintor












                La                    la usa el





                         espátula
                                                                                                                  electricista












                El                     lo usa el







                               rodillo                                                                             agricultor

               ediciones



                       Con el apoyo de tu profesora lee las frases. Responde quién utiliza cada objeto y une con serpentina según corresponda.


               20
             Veinte]]></page><page Index="21"><![CDATA[21.pdf   1   12/05/2018   8:53:22 a. m.





                   NOMBRE:


                         ADIVINA, ADIVINADOR


                   EXPRESIÓN ORAL: ADIVINANZAS





                                          Soy de color naranja y                                                                  Vivo en lo alto y

                                          soy comida de conejo.                                                                    me gusta tejer.




























                                          En el aire me muero y                                                                     Doy luz y calor

                                           en el agua vivo bien.                                                                y en el cielo estoy.



























                   Escucha las siguientes adivinanzas y usando crayola colorea la imagen que representa la respuesta correcta.                                                               21
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                          Veintiuno]]></page><page Index="22"><![CDATA[22.pdf   1   12/05/2018   8:58:19 a. m.





                   NOMBRE:


                         ¡TEN CUIDADO EN CASA!


                   CAUSA - EFECTO






































































                   Utilizando la técnica del embolillado encierra la causa y marca con un aspa (X) la imagen del efecto.                                                                     22
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                          Veintidós]]></page><page Index="23"><![CDATA[23.pdf   1   12/05/2018   8:59:45 a. m.





                   NOMBRE:


                         UNA REUNIÓN DE ANIMALES


                   DISCRIMINACIÓN VISUAL: IMÁGENES IGUALES






































































                   Observa las imágenes modelo y utilizando crayolas colorea la imagen similar a ella.                                                                                       23
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                          Veintitrés]]></page><page Index="24"><![CDATA[26.pdf   1   12/05/2018   9:04:35 a. m.





                   NOMBRE:


                         ¿QUIÉN NO DEBE ESTAR AQUÍ?


                   ABSURDOS






































































                   Observa con atención la escena y utilizando cola de rata marca con un aspa (X) los absurdos que encuentres.                                                               26
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                          Veintiséis]]></page><page Index="25"><![CDATA[27.pdf   1   12/05/2018   9:06:11 a. m.





                   NOMBRE:


                         ¿CUÁL ES MI SOMBRA?


                   DISCRIMINACIÓN VISUAL: SILUETAS






































































                   La profesora explica sobre las figuras geométricas. Luego, usando plumones de colores une cada figura con su respectiva sombra.                                           27
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                         Veintisiete]]></page><page Index="26"><![CDATA[28.pdf   1   12/05/2018   9:07:12 a. m.









             NOMBRE:

                   NUESTRA AMIGA “E, e”



            LA VOCAL “E, e”




                                                                                  ¡Qué bonita
                                                                                      vocal!


















                                                                Melina










                                                                         En la laguna hay un elefante,


                                                                                        Ernesto se llama


                                                                                       y es muy grande.


                                                                                          Él dibuja la “E”


                                                                                 con su enorme trompa.
                     ELEFANTE





























                             ERIZO                              ESPINACA                                     EMBUDO
               ediciones



                       Reconoce y repasa con tu dedo índice y plumón anaranjado la vocal “E, e”. Escucha la rima que lee tu profesora, luego encierra
                       la vocal “E, e”. Después nombra las imágenes que empiezan con la vocal “E”.
             Veintiocho
               28]]></page><page Index="27"><![CDATA[29.pdf   1   12/05/2018   9:08:08 a. m.









             NOMBRE:

                   ARMA Y JUEGA CON LA VOCAL “E”



            REFORZAMOS LA VOCAL “E”


                                     EMBUDO                                                            ESPEJO


















































































                             ESTRELLA                                                                    ERIZO

               ediciones



                       Reconoce y repasa con tu dedo índice la vocal “E”. Luego pega tiras de serpentina en su trazo. Con ayuda de tu profesora,
                       recorta por las líneas discontinuas, luego arma y pega el rompecabezas en una cartulina.
               29
             Veintinueve]]></page><page Index="28"><![CDATA[30.pdf   1   12/05/2018   9:09:02 a. m.









             NOMBRE:

                   ¿QUÉ HA CAMBIADO?



            MEMORIA VISUAL

























































































               ediciones



                       Observa con atención la escena. Luego voltea la hoja y sigue las indicaciones de tu profesora.


             Treinta
               30]]></page><page Index="29"><![CDATA[31.pdf   1   12/05/2018   9:10:12 a. m.









             NOMBRE:

                   ¿QUÉ HA CAMBIADO?



            MEMORIA VISUAL

























































































               ediciones



                       Menciona lo que falta en la escena según lo que has observado en la primera. Con ayuda de tu profesora desglosa las imágenes
                       del anexo y pégalas donde corresponda.
               31
             Treinta y uno]]></page><page Index="30"><![CDATA[32.pdf   1   12/05/2018   9:11:09 a. m.









             NOMBRE:

                   ¿CON QUÉ VOCAL EMPIEZAN?



            SONIDO INICIAL










                                                                          ESTRELLA





























                                                                                        Conozco

                                                                                    nuevos sonidos




                         IGLESIA                                                                      ESCALERA










                                                              Melina





















                         ENANO                                                                                ESCOBA


               ediciones



                       Colorea las figuras cuyos nombres tienen el mismo sonido inicial que el modelo.


               32
             Treinta y dos]]></page><page Index="31"><![CDATA[33.pdf   1   12/05/2018   9:12:31 a. m.









             NOMBRE:

                   ¡COHETE A LA LUNA!



            SONIDO FINAL
















                                                                                     COHETE



































                                ELEFANTE                                                            TORTA





























                           CHOCOLATE                                                         CHUPETE



               ediciones



                       Desglosa del anexo las imágenes que tienen el mismo sonido final del modelo y pégalas dentro de las estrellas.


               33
             Treinta y tres]]></page><page Index="32"><![CDATA[34.pdf   1   12/05/2018   9:14:01 a. m.





                   NOMBRE:


                         ¿QUIÉN SOY?


                   ADIVINANZAS








                                       Soy verde,


                                 me gusta saltar,

                               jugar en el charco


                              y también sé croar.


                                     ¿Quién soy?















                        Soy un animal pequeño,


                       me gusta mucho el queso


                      y me voy corriendo a casa


                           cuando viene el gato.

                                     ¿Quién soy?













                   Aprende las adivinanzas con ayuda de tu profesora y utilizando témpera e hisopo une cada una con su respuesta correcta.                                                   34
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                     Treinta y cuatro]]></page><page Index="33"><![CDATA[35.pdf   1   12/05/2018   9:15:02 a. m.





                   NOMBRE:


                         ¿DÓNDE ESTÁ EL BARCO?


                   FIGURA ESCONDIDA




                                                                                     Me divierto
                                                                                    con las formas















                                                                  Melina













































                   Identifica el barco y decóralo utilizando la técnica del embolillado.                                                                                                     35
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                      Treinta y cinco]]></page><page Index="34"><![CDATA[36.pdf   1   12/05/2018   9:16:07 a. m.





                   NOMBRE:


                         SE ME TRABA LA LENGUA


                   EXPRESIÓN ORAL: TRABALENGUAS





                                    Gallo y grillo gritan, gozan                                                                El hipopótamo Hipo


                                                 gozan, gritan                                                                         está con hipo.


                                                  grillo y gallo.                                                             ¿Quién le quita el hipo


                                                                                                                               al hipopótamo Hipo?



















































                   Escucha y repite los trabalenguas. Luego utilizando tiza húmeda colorea las imágenes en blanco.                                                                           36
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                       Treinta y seis]]></page><page Index="35"><![CDATA[37.pdf   1   12/05/2018   9:17:23 a. m.









             NOMBRE:

                   ¿QUÉ ROPA USO?



            ORACIONES INCOMPLETAS                                      ¡Formamos

                                                                           lindas
                                                                        oraciones!














                                                                                        Melina


                         Para el frío



                          me pongo:












                        En el verano


                                   uso:












                  Cuando es otoño



                               utilizo:












                   En la primavera


                        me visto de:




               ediciones



                       Escucha las frases que leerá tu profesora, luego con una crayola relaciona con la prenda que corresponda.


             Treinta y siete
               37]]></page><page Index="36"><![CDATA[38.pdf   1   12/05/2018   9:18:43 a. m.









             NOMBRE:

                   FORMAMOS ORACIONES



            ORACIONES INCOMPLETAS

              Para coger mis juguetes utilizo la...
















              Para oler las flores uso la...
















              Veo mi libro con los...
















              Saboreo mi sandía con...
















              Para escuchar música utilizo mis...














               ediciones



                       Utilizando serpentina une las oraciones con las imágenes que completan su sentido.


             Treinta y ocho
               38]]></page><page Index="37"><![CDATA[39.pdf   1   12/05/2018   9:19:50 a. m.








                                                        ¿Me atas los                                                MANUALIDAD



                                                             cordones?


                Objetivo


                  Crear objetos útiles para los niños(as) con la finalidad que adquieran hábitos de

                  autonomía  que les permita enfrentarse  poco a poco a las exigencias de su
                  entorno.

                Materiales







                                                                                                                 Lápiz

                                                                   Escarcha
                        Cartón
                                                                                       Témpera                                      Pasador
                                               Tijera

                                                                                                          Tiempo de duración: 1 hora


                Procedimiento
                  1   Descárgar desde aquí la Plantilla del zapato:


                      http://mentamaschocolate.blogspot.pe/2014/08/aprender-a
                      tar-los-cordones-de-los.html?spref=pi
                      Luego trazar el molde en un cartón
                      y recortarlo.













                  2    Recortar  los agujeros para los

                       pasadores y  decorar  el  zapato

                       con témpera y escarcha.







                  3    Escoger        los     pasadores          y


                       colocarlos en el zapato.




                  4    Con ayuda de tu profesora, practica a colocar y sacar los
               ediciones
                       pasadores de tu zapato. Puedes crear varios modelos.



                                http://www.tipkids.com/con-los-ninos/manualidades-para-ninos/896-manualidad-como-atar-las-agujetas
             Treinta y nueve
               39]]></page><page Index="38"><![CDATA[40.pdf   1   12/05/2018   9:29:59 a. m.









             NOMBRE:

                   APRENDEMOS POESÍAS



            EXPRESIÓN ORAL: POESÍAS







                              MI BANDERA


                          ¡Mi bandera, mi bandera!

                          Cuando pasa el batallón,
                              que firme, la saludo,

                              y la miro con amor.
















                                MI MAESTRA


                             A mi maestra querida,

                              que me da su ciencia,
                             su cariño y su cuidado,

                              con infinita paciencia.

















                           FELIZ DÍA MAMÁ


                              Gracias por amarme,
                         por enseñarme y cuidarme

                             tu amor incondicional

                                   me da aliento,

                                 te quiero mucho.




               ediciones



                       Con ayuda de tu profesora escucha los siguientes poemas y apréndelos.


               40
             Cuarenta]]></page><page Index="39"><![CDATA[41.pdf   1   12/05/2018   9:31:09 a. m.









             NOMBRE:

                   CADA COSA EN SU LUGAR



            RELACIÓN DE LUGAR






                               Pegar aquí






















                               Pegar aquí






















                               Pegar aquí





















                               Pegar aquí










               ediciones



                       Observa y relaciona las imágenes. Luego punza, desglosa y pega los objetos donde corresponda.


               41
             Cuarenta y uno]]></page><page Index="40"><![CDATA[42.pdf   1   12/05/2018   9:32:14 a. m.





                   NOMBRE:


                         LA PREGONERA


                   EXPRESIÓN ORAL: RIMAS





















                                                                             Empanadas con aceitunas,

                                                                                        tan sabrosas que


                                                                               solo me quedan algunas.








































                   Con ayuda de tu profesora lee y aprende la siguiente rima. Luego utilizando motas de algodón y témpera, colorea la imagen que se relaciona con           ediciones        42
                   la rima.                                                                                                                                                          Cuarenta y dos]]></page><page Index="41"><![CDATA[43.pdf   1   12/05/2018   9:34:22 a. m.









             NOMBRE:

                   NUESTRA AMIGA “I, i”



            LA VOCAL “I, i”











                                                                                          Te presento
                                                                                         a la vocal “i”










                                                                         Melina










                                                                                Soy la iguana Isabel, bel, bel


                                                                                        y mi amiga es la i, i, i


                                                                                            esa letra delgada


                                                                                          que se ríe y llora así


                                                                                                     i, i, i, i, i, i.

                           IGUANA




























                                IMÁN                                    ISLA                                INDIA

               ediciones



                       Reconoce y repasa con tu dedo índice y plumón amarillo la vocal. Escucha la rima que lee tu profesora, luego encierra la vocal
                       “I” e “i” que encuentres. Después nombra las imágenes que empiezan con la vocal “I”.
             Cuarenta y tres
               43]]></page><page Index="42"><![CDATA[44.pdf   1   12/05/2018   9:35:54 a. m.





                   NOMBRE:


                         JUGANDO CON LA VOCAL “I”


                   REFORZAMOS LA VOCAL “I”









                                                                                             TIJERA










                                                                                                                                                                      IGLÚ























                                                                                                                                                    ANILLO











                                                                                                                                     PAN









                   Repasa con tu dedo índice la vocal “I”. Luego pega greca en su trazo. Ayuda a la vocal “I” a llegar a la imagen cuyo nombre empieza con la misma         ediciones        44
                   vocal utilizando plumón.
                                                                                                                                                                                   Cuarenta y cuatro]]></page><page Index="43"><![CDATA[45.pdf   1   12/05/2018   9:37:28 a. m.









             NOMBRE:

                   COMPRAR ES DIVERTIDO



            LOGOTIPOS

























































































               ediciones



                       Observa y une con serpentina a los niños con el producto que están consumiendo de acuerdo con los logotipos.


             Cuarenta y cinco
               45]]></page><page Index="44"><![CDATA[46.pdf   1   12/05/2018   9:39:06 a. m.









             NOMBRE:

                   ¿QUÉ SERÁ? ¿QUÉ SERÁ?



            ADIVINANZAS



                    Salgo todas las mañanas




                     por la tarde me escondo



                       doy siempre luz y calor




                      y soy redondo redondo.




                                        ¿Quién soy?








                                                                EL SOL













                          Una señora muy




                        enseñorada con el



                            sombrero verde




                       y la falda morada.








                                                                 LA BERENJENA









               ediciones



                       Con ayuda de tu profesora, lee las adivinanzas y utilizando la técnica de la dáctilopintura, colorea la respuesta.


             Cuarenta y seis
               46]]></page><page Index="45"><![CDATA[47.pdf   1   12/05/2018   9:40:12 a. m.









             NOMBRE:

                   ¿CON QUÉ EMPIEZA?



            SONIDO INICIAL










                                                                                        IGLESIA





































                                IGLÚ                                                                                  ABEJA











                                                             IMPERDIBLE



















                              IMÁN                                                                            IGUANA




               ediciones



                       Utilizando plumón, encierra en un círculo los elementos cuyos nombres tienen el mismo sonido inicial que el modelo.


               47
             Cuarenta y siete]]></page><page Index="46"><![CDATA[48.pdf   1   12/05/2018   9:41:44 a. m.





                   NOMBRE:


                         BUSCANDO SONIDOS FINALES


                   SONIDO FINAL











































                                                                                                                                                      ¡Aprendo como

                                                                                                                                                          jugando!






                       DELFÍN







                                                                                                                                                                            Melina





                   Desglosa las imágenes del anexo y pega las que tienen en su nombre el mismo sonido final del modelo.                                                                      48
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                    Cuarenta y ocho]]></page><page Index="47"><![CDATA[50.pdf   1   12/05/2018   9:44:51 a. m.









             NOMBRE:

                   JUGANDO CON MI FAMILIA



            CONCIENCIA FONOLÓGICA: SILABEO
                                      PA - PÁ                                                         MA - MÁ













































                                      NI - ÑA                                                           NI - ÑO








































               ediciones



                       Observa las fotografías y lee con ayuda de tu profesora. Repite las palabras y da tantas palmadas según la cantidad de sílabas,
                       finalmente embolilla papel seda y pega en las manos según el número de palmadas.
               50
             Cincuenta]]></page><page Index="48"><![CDATA[51.pdf   1   12/05/2018   9:46:02 a. m.









             NOMBRE:

                   ¿CÓMO SE LLAMAN?



            CONCIENCIA FONOLÓGICA: SILABEO









                                                                                                                 PE                   RA






                                       piña













                                                                                                                MO                   NO







                                         nena













                                                                                                                  PI                  ÑA




                                          pera















                                                                                                                NE                    NA


                                        mono




               ediciones



                       Identifica y nombra las imágenes. Luego utilizando plumón y con ayuda de tu profesora une los nombres con sus sílabas.


             Cincuenta y uno
               51]]></page><page Index="49"><![CDATA[52.pdf   1   12/05/2018   9:47:06 a. m.









             NOMBRE:

                   UN LINDO POEMA A LA ABUELA



            EXPRESIÓN ORAL: POEMA


                    Quién subirá tan alto como la luna,


                    para ver las estrellas una por una


                    y escoger entre todas la más bonita


                    para alumbrar el cuarto de mi abuelita.









































































               ediciones



                       Escucha y aprende el poema. Luego utilizando crayolas, dibuja en el marco un regalo para tu abuela.


             Cincuenta y dos
               52]]></page><page Index="50"><![CDATA[53.pdf   1   12/05/2018   9:48:04 a. m.









             NOMBRE:

                   NUESTRA AMIGA “O, o”



            LA VOCAL “O, o”






                                                                                     Trazemos
                                                                                   la vocal “O”.
















                                                                 Melina








                                                                                           Soy un oso blanco,


                                                                                             soy un oso polar,


                                                                                            me gusta cantar.


                                                                                          Si quieres conmigo


                                                                                                  ven a jugar.
                                                         OSO






























                             OLLA                                      OSCAR                                       OVEJA

               ediciones



                       Reconoce y repasa con tu dedo índice y plumón celeste la vocal “O, o”. Escucha la rima que lee tu profesora, luego encierra la
                       vocal “O, o” utilizando plumón. Después nombra las imágenes que empiezan con la vocal “O”.
             Cincuenta y tres
               53]]></page><page Index="51"><![CDATA[54.pdf   1   12/05/2018   9:49:08 a. m.





                   NOMBRE:


                         LA RULETA DE LA VOCAL “O”


                   REFORZAMOS LA VOCAL “O”

                                                                                          OVEJA


                                                                                                                        OREJA































                                                                                                                                               COMETA







                                                             OMAR






                                                                                                                ORUGA













                   Reconoce y repasa con tu dedo índice la vocal “O”. Luego pega pompones de lana en su trazo. Utilizando la técnica del embolillado decora las             ediciones        54
                   imágenes cuyo nombre empiece con la vocal “O”.                                                                                                                 Cincuenta y cuatro]]></page><page Index="52"><![CDATA[55.pdf   1   12/05/2018   9:49:57 a. m.





                   NOMBRE:


                         ADIVINA ADIVINADOR


                   EXPRESIÓN ORAL: ADIVINANZAS



                                   Soy astuto y juguetón                                                                     Un bicho pequeño,


                                         y cazar un ratón                                                                 vuela entre las flores,

                                     es mi mayor afición.                                                      y tiene alas de muchos colores,


                                                                                                                                       ¿Quién es?






















































                   Escucha con atención las adivinanzas, aprende y colorea con crayola la respuesta correcta.                                                                                55
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                    Cincuenta y cinco]]></page><page Index="53"><![CDATA[56.pdf   1   12/05/2018   9:51:40 a. m.





                   NOMBRE:


                         ¿QUÉ USA CADA UNO?


                   PICTOGRAMAS







                       MI                                                      PATEA LA









                                             HERMANO                                                                             PELOTA                                CARRO









                      MI                                                      LAVA CON










                                                 MAMÁ                                                                            GOMA                                 JABÓN









                      SU                                                    VIAJA EN EL









                                                 PAPÁ                                                                              TREN                             CUENTO





                   Utilizando plumón, marca con un aspa (X) las imágenes que completan cada oración.                                                                                         56
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                     Cincuenta y seis]]></page><page Index="54"><![CDATA[57.pdf   1   12/05/2018   9:52:54 a. m.





                   NOMBRE:


                         ¡ME GUSTA DECORAR!


                   SONIDO INICIAL


                                                                                                                      Busquemos

                                                                                                                     las imágenes









                                                                                                                                                                    OSO






                                                                                                    Melina














                                                                                                                                                            ESTRELLA




















                                                                                                                                                                  OLLA






                   Nombra las figuras. Recorta y pega en el recuadro los objetos cuyos nombres empiezan con el sonido de la vocal “O”.                                                       57
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                    Cincuenta y siete]]></page><page Index="55"><![CDATA[58.pdf   1   12/05/2018   9:53:58 a. m.





                   NOMBRE:


                         VAMOS DE PASEO


                   SONIDO FINAL




                                        carro
















                                                                                                                                                                  MEDIA

























                                                                                                                                                             ZAPATO









                                         DADO                                                                                           GLOBO








                   Señala los caminos para unir la palabra modelo con las que tienen el mismo sonido final y luego pega fideos en lo que has señalado.                                       58
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                    Cincuenta y ocho]]></page><page Index="56"><![CDATA[59.pdf   1   12/05/2018   10:04:08 a. m.








                                                        Farol mágico                                                MANUALIDAD







                Objetivo



                  Crear objetos decorativos con material reutilizable con la finalidad de inculcar

                  en los niños(as) el cuidado del medio ambiente.


                Materiales



                                           Témpera                          Pistola de                          Liga o banda
                                                                              silicona





                   Botellas                                                                     Palo de                                  Tijera
                  plásticas       Velas                                                         madera
                                   led
                                                        Pegamento
                                                           blanco                                         Tiempo de duración: 1 hora


                Procedimiento

                  1    Insertar  la liga en  la botella de


                       plástico aproximadamente a 20 cm.
                       La liga te  ayudará como  guía para
                       recortar la botella con una tijera.





                  2    Cortar la orilla formando 4 pétalos en


                       total.









                  3    Preparar  una  mezcla de  1/4 L  de


                       pegamento blanco y 1/4 L de pintura
                       para decorar  tu  farol.  La  mezcla  de
                       pintura y pegamento ayudará a que
                       la pintura se adhiera al plástico de la

                       botella y no se despegue con el uso.
                  4    Pegar  el palo por  debajo y la vela led por  el lado de


                       adentro usando la pistola de silicona.
               ediciones





                                http://justformami.com/faroles-de-luz-para-las-posadas/
             Cincuenta y nueve
               59]]></page><page Index="57"><![CDATA[60.pdf   1   12/05/2018   10:05:21 a. m.





                   NOMBRE:


                         HOY ME SIENTO...


                   SINÓNIMOS
















































                                    ALEGRE                                                       TRISTE                                               CONTENTA




















                   Dialoga con tu profesora acerca de los sinónimos. Utilizando cinta de tela delgada decora el marco de las imágenes que representan sinónimos.                             60
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                           Sesenta]]></page><page Index="58"><![CDATA[61.pdf   1   12/05/2018   10:07:11 a. m.





                   NOMBRE:


                         ¿CUÁL ES SU OPUESTO?


                   ANTÓNIMOS








                                              Aprendo sobre
                                                los opuestos.










                              Melina














































                   Dialoga con tu profesora acerca de los antónimos. Luego utilizando la técnica del papel mojado colorea el opuesto de la imagen modelo.                                    61
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                      Sesenta y uno]]></page><page Index="59"><![CDATA[62.pdf   1   12/05/2018   10:08:32 a. m.





                   NOMBRE:


                         ¿A QUÉ SE DEDICAN?


                   ORACIONES INCOMPLETAS








                                             EL CARPINTERO CONSTRUYE UNA...















                                             EL PINTOR PINTA LA...














                                             LA VETERINARIA CURA A MI...















                                             EL PANADERO PREPARÓ RICOS...










                   Con ayuda de tu profesora lee las siguientes oraciones y colorea con crayolas las imágenes correctas para completarlas.                                                   62
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                      Sesenta y dos]]></page><page Index="60"><![CDATA[63.pdf   1   12/05/2018   10:09:38 a. m.





                   NOMBRE:


                         ¡UN  RICO ALMUERZO!


                   ORACIONES INCOMPLETAS








                                                                          come                                                           .





                                                                     ANA                                                                CEBICHE












                                Tu                                                     pidió un                                                               .






                                                                                 PAPÁ                                                                        LOMO SALTADO































                   Dialoga con tu profesora acerca de las oraciones incompletas. Recorta las imágenes y pégalas siguiendo las indicaciones de tu profesora.                                  63
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                      Sesenta y tres]]></page><page Index="61"><![CDATA[64.pdf   1   12/05/2018   10:10:47 a. m.









             NOMBRE:

                   APRENDEMOS TRABALENGUAS



            EXPRESIÓN ORAL: TRABALENGUAS





                Traigo trajes,


                traigo en trenes,

                tropas viejas


                y botines.




















                Piquito, picotea

                poquito a poquito


                pica que te pica

                con el piquito.





















                Pepe grillo sacó brillo,

                mucho brillo


                con su cepillo.









               ediciones



                       Con ayuda de tu profesora lee los trabalenguas. Luego utilizando lana de colores une cada una con su imagen.


             Sesenta y cuatro
               64]]></page><page Index="62"><![CDATA[65.pdf   1   12/05/2018   10:11:54 a. m.









             NOMBRE:

                   NUESTRA AMIGA “U, u”



            LA VOCAL “U, u”






                                                                 Mi amiga
                                                                   la “U”.
















                                                                               Melina









                                                                                                Úrsula la urraca


                                                                                            mirando el universo
                      URRACA                                                              piensa en el unicornio




                                                                                              y escribe un verso.



































                             UÑAS                                        UVAS                                         UNO

               ediciones



                       Reconoce y repasa con tu dedo índice y plumón rosado la vocal “U, u” . Escucha la rima que lee tu profesora, luego encierra la
                       vocal “U, u” que encuentres. Después nombra las imágenes que empiezan con la vocal “U”.
             Sesenta y cinco
               65]]></page><page Index="63"><![CDATA[66.pdf   1   12/05/2018   10:12:29 a. m.





                   NOMBRE:


                         JUGANDO CON LA VOCAL “U”


                   REFORZAMOS LA VOCAL “U”





                                                                       o                 a                                i               u








                                                          u                                  i             a                                     i




                                                                               e                     o                               u





                                                               a                                                         a





                                                                                                   i


                                                     u                                                              e









                                                         o                                  u                                u


                                                                            i














                   Reconoce y repasa con tu dedo índice la vocal “U”. Luego pega lentejuelas por las líneas discontinuas. Ayuda al unicornio a llegar hasta la vocal.       ediciones        66
                   Utilizando crayolas marca con un aspa ( X ) todas las vocales “u” que encuentres en el camino.                                                                     Sesenta y seis]]></page><page Index="64"><![CDATA[67.pdf   1   12/05/2018   10:14:13 a. m.





                   NOMBRE:


                         ME DIVIERTO CON LAS VOCALES


                   LAS VOCALES










                        verde                              amarillo                               celeste                              marrón                               morado









                                                                                            uva




















                       oso













                                                                                                                                                                    árbol

                                                                                                                                 estrella
                                                                                    iglú





                   Nombra cada dibujo. Luego colorea con témperas y pincel según el color de la vocal con la que empieza. Escucha la canción del DVD.                                        67
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                     Sesenta y siete]]></page><page Index="65"><![CDATA[68.pdf   1   12/05/2018   10:15:16 a. m.









             NOMBRE:

                   BUSCANDO PAREJAS



            SONIDO INICIAL



























                          maletín                           patín                               casa                       canasta


























                          escalera                         escoba                             pera                     manzana



























                       escarapela                           anillo                              vaca                             vaso



               ediciones



                       Nombra las imágenes, repite las palabras y usando plumón marca con un aspa (X) las parejas que tengan el mismo sonido
                       inicial.
               68
             Sesenta y ocho]]></page><page Index="66"><![CDATA[69.pdf   1   12/05/2018   10:16:46 a. m.





                   NOMBRE:


                         JUEGO CON LAS VOCALES FINALES


                   SONIDO FINAL



                                                                                                                                                                                     BOLSA













                                                                                                                                                                                      RANA









                                                                                                                      MESA



                                                                                                                                                                                   CONEJO






                                   SOMBRERO






                                                                                                                                                                                  ARDILLA










                                                                                CAJA                                            CANASTILLA






                   Colorea con crayola, recorta y pega los animales y objetos al costado de las imágenes cuyos nombres tienen el mismo sonido final.                                         69
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                    Sesenta y nueve]]></page><page Index="67"><![CDATA[70.pdf   1   12/05/2018   10:17:42 a. m.





                   NOMBRE:


                         UNA EXTRAÑA HABITACIÓN


                   ABSURDOS






































































                   Observa la escena y usando plumón marca con un aspa (X) los absurdos que encuentres.                                                                                      70
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                           Setenta]]></page><page Index="68"><![CDATA[71.pdf   1   12/05/2018   10:20:05 a. m.









             NOMBRE:

                   ¿QUÉ ELEMENTOS UTILIZO PARA TRABAJAR?



            RELACIÓN DE USO

























































































               ediciones



                       Utilizando tiza húmeda, une a cada trabajador de la comunidad con los elementos que usa para trabajar.


             Setenta y uno
               71]]></page><page Index="69"><![CDATA[72.pdf   1   12/05/2018   10:21:15 a. m.





                   NOMBRE:


                         ¿QUÉ ESTARÁN HACIENDO?


                   ORACIONES INCOMPLETAS








                    LA SEÑORA                                                                                                                 LOS PLATOS.










                                                                         LAVA                                    CORTA







                    EL SEÑOR                                                                                                                  SU PARED.











                                                                       ESCRIBE                                    PINTA







                    EL NIÑO                                                                                                                   JUGO DE PIÑA.












                                                                         TOMA                                     SOPLA



                   Encierra con cola de rata la imagen que completa las siguientes oraciones.                                                                                                72
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                      Setenta y dos]]></page><page Index="70"><![CDATA[73.pdf   1   12/05/2018   10:22:13 a. m.





                   NOMBRE:


                         ¡QUÉ LINDA ES MI HABITACIÓN!


                   DIFERENCIAS






































































                   Observa las dos escenas. Luego busca 5 diferencias y utilizando crayolas márcalas con un aspa (X) en el segundo dibujo.                                                   73
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                      Setenta y tres]]></page><page Index="71"><![CDATA[74.pdf   1   12/05/2018   10:23:13 a. m.





                   NOMBRE:


                         ¿QUÉ SERÁ?


                   EXPRESIÓN ORAL: ADIVINANZAS






                                                                              Campanita, campanera,



                                                                                      blanca por dentro,


                                                                                         verde por fuera,



                                                                                         si no lo adivinas,



                                                                                          piensa y espera.













                                                                                              As no soy,


                                                                                               as no fui,



                                                                               as no seré hasta el fin.



                                                                                            ¿Quién soy?














                   Escucha con atención las adivinanzas, luego decora la respuesta correcta utilizando la técnica del puntillismo: hisopo y témpera.                                         74
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                    Setenta y cuatro]]></page><page Index="72"><![CDATA[75.pdf   1   12/05/2018   10:24:08 a. m.









             NOMBRE:

                   NOS PRESENTAMOS



            LOS ARTÍCULOS


































                             LA NIÑA                                                            EL NIÑO
                                                                                                   EL NIÑO
                                 EL NIÑO










                       LA ...                                                            EL ...






































               ediciones



                       Recorta de revistas o periódicos figuras que concuerden con los artículos EL - LA.


               75
             Stetenta y cinco]]></page><page Index="73"><![CDATA[76.pdf   1   12/05/2018   10:25:03 a. m.





                   NOMBRE:


                         JUGANDO CON LOS ANIMALES


                   REFUERZO DE LOS ARTÍCULOS









                       EL                                                          EL                                                          EL









                       LA                                                          LA                                                          LA


















                       EL                                                          EL                                                          EL








                       LA                                                          LA                                                          LA


















                   Utilizando tu dedo índice y témpera, pinta la circunferencia que contenga el artículo que le corresponde a cada imagen.                                                   76
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                      Setenta y seis]]></page><page Index="74"><![CDATA[77.pdf   1   12/05/2018   10:26:01 a. m.





                   NOMBRE:


                         VAMOS A ORDENAR


                   SECUENCIA TEMPORAL










































                                                                1                                                       3                                                      2


























                   Comenta sobre las imágenes que observas. Con ayuda de tu profesora recorta y pega las imágenes en el recuadro con el número que le corresponde.                           77
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                      Setenta y siete]]></page><page Index="75"><![CDATA[78.pdf   1   12/05/2018   10:26:57 a. m.





                   NOMBRE:


                         VAMOS A APLAUDIR


                   SILABEO





                        BALLENA                                                                                                                                                 SOL
































                        CRAYOLA                                                                                                                                 PLUMÓN





























                   Observa las imágenes y lee con ayuda de tu profesora. Repite las palabras y da tantas palmadas según la cantidad de sílabas. Finalmente colorea con                       78
                   plumón las manos según el número de palmadas.                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                      Setenta y ocho]]></page><page Index="76"><![CDATA[79.pdf   1   12/05/2018   10:27:51 a. m.









             NOMBRE:

                   ¡A COMPLETAR!



            ORACIONES INCOMPLETAS


              Claudia quiere jugar con su gato
                         pero debe traer su...


























              Lucía quiere comer su manzana,

                      pero antes tiene que...

























                 Mateo terminó de almorzar,

                             ahora debe...






















               ediciones



                       Escucha las oraciones que leerá tu profesora. Completa las oraciones trazando con tiza húmeda el camino que lleve a la
                       imagen correcta.
               79
             Setenta y nueve]]></page><page Index="77"><![CDATA[80.pdf   1   12/05/2018   10:28:53 a. m.








                                                                                                                        RECETA







                Objetivo



                  Incentivar en los niños(as) el consumo de alimentos nutritivos presentándoles de

                  manera divertida y llamativa.


                Materiales





                                                                                                      Aceitunas

                  Pan de molde                                          Zanahoria                                         Pepinillos
                                                 Lechuga



                                                                                            Huevo
                                  Mayonesa                                              sancochado              Queso                  Palta
                                                               Tomate



                Procedimiento                                                                             Tiempo de duración: 1 hora

                  1     Utilizando una cuchara, colocar la


                        mayonesa en un pan de molde.










                  2     Añadir encima de la  mayonesa


                        queso       fresco      en     láminas       y
                        mortadela en trozos.







                  3     Agregar lechuga, tomate y palta


                        sobre el queso y la mortadela.








                  4     Finalmente, cubrir con un pan de molde y formar una


                        carita  utilizando  huevos,  aceituna,  zanahoria  y
               ediciones
                        pepinillo.




                                http://cocinaycomparte.com/recetas/sandwich-de-pollo-con-queso
             Ochenta
               80]]></page><page Index="78"><![CDATA[81.pdf   1   12/05/2018   10:37:37 a. m.





                   NOMBRE:


                         ¡YO TENGO UNA TELE!


                   MEDIOS DE COMUNICACIÓN: EL TELEVISOR
























































                                                                                                      HD TV












                   Conversa con tus compañeros(as) y profesora sobre el televisor. Punza, desglosa y pega en la parte posterior tu dibujo preferido.                                         81
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                      Ochenta y uno]]></page><page Index="79"><![CDATA[82.pdf   1   12/05/2018   10:39:08 a. m.





                   NOMBRE:


                         LA GRAN NOTICIA


                   MEDIOS DE COMUNICACIÓN: EL PERIÓDICO



                                                                           EL PERIÓDICO

































































                   Dialoga con tu profesora y compañeros(as) sobre el uso del periódico. Luego busca una noticia, recórtala y pégala en el espacio en blanco.                                82
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                      Ochenta y dos]]></page><page Index="80"><![CDATA[83.pdf   1   12/05/2018   10:40:08 a. m.





                   NOMBRE:


                         ME DIVIERTO CON LA RADIO


                   MEDIOS DE COMUNICACIÓN: LA RADIO







































                                         ¡La música

                                         de la radio
                                        es divertida!













                        Melina









                   Dialoga con tu profesora acerca del uso de la radio. Recorta el rompecabezas, luego ármalo y pégalo en una cartulina.                                                     83
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                      Ochenta y tres]]></page><page Index="81"><![CDATA[84.pdf   1   12/05/2018   10:41:43 a. m.









             NOMBRE:

                   ¿ALÓ, QUIÉN ES?



            MEDIOS DE COMUNICACIÓN: EL TELÉFONO













                                                                                               1             2             3







                                                                                              4              5            6








                                                                                               7             8            9





                                                                                             *              0 #
















































               ediciones



                       Dialoga con tu profesora sobre el uso del teléfono. Usando la técnica del esparcido: cepillo de dientes y témpera, decora el
                       teléfono
               84
             Ochenta y cuatro]]></page><page Index="82"><![CDATA[85.pdf   1   12/05/2018   10:42:10 a. m.





                   NOMBRE:


                         CONECTADOS A LA RED


                   MEDIOS DE COMUNICACIÓN: LA COMPUTADORA














                                                                                                                                                  ediciones






















































                   Comenta con tus compañeros(as) sobre este medio de comunicación. Con ayuda de tu profesora recorta y arma tu computadora.                                                 85
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                     Ochenta y cinco]]></page><page Index="83"><![CDATA[86.pdf   1   12/05/2018   10:45:38 a. m.









             NOMBRE:

                   ¿CÓMO NOS COMUNICAMOS?



            REFUERZO DE LOS MEDIOS DE COMUNICACIÓN






                                     Escucha una noticia en la                                       de su abuelo.
















                                     La señora lee el                                   antes de irse a trabajar.
















                                     Los niños miran su programa favorito en el

















                                     Habla por                                 con su mejor amiga.
















                                     Se comunica por                                    con su tía que está lejos

                                                                                        de casa.





               ediciones



                       Utilizando tijera punta roma, recorta las imágenes, luego pégalas para completar las oraciones.


               86
             Ochenta y seis]]></page><page Index="84"><![CDATA[87.pdf   1   12/05/2018   10:46:51 a. m.









             NOMBRE:

                   BUSCANDO RIMAS



            EXPRESIÓN ORAL: RIMAS














                       Tota se pone

                             la bota.

























                           El cohete
                   lleva un paquete.


























                          A la oveja

                    le duele la oreja.










               ediciones



                       Escucha las rimas y une cada una con la imagen que le corresponde usando hisopos y témpera.


             Ochenta y siete
               87]]></page><page Index="85"><![CDATA[88.pdf   1   12/05/2018   10:47:53 a. m.





                   NOMBRE:


                         NOS PREPARAMOS PARA LA LECTURA


                   LECTURA DE ORACIONES








                                               Fido, el perro de Marina, juega con la pelota.




























































                   Escucha con atención la oración y colorea la imagen correcta usando crayola.                                                                                              88
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                     Ochenta y ocho]]></page><page Index="86"><![CDATA[89.pdf   1   12/05/2018   10:49:00 a. m.









             NOMBRE:

                   ¡VAMOS A PINTAR!



            DISCRIMINACIÓN VISUAL: LABERINTOS

























































































               ediciones



                       Observa y describe la lámina. Ayuda a nuestra amiga a encontrar su caballete pegando cola de rata en el camino correcto
                       que debe seguir.
               89
             Ochenta y nueve]]></page><page Index="87"><![CDATA[90.pdf   1   12/05/2018   10:49:59 a. m.





                   NOMBRE:


                         LUCES, CÁMARA, ACCIÓN


                   COMPRENSIÓN DE TEXTOS






































































                   Con ayuda de tu profesora dramatiza el cuento de “Los Tres Chanchitos”. Luego desglosa del anexo la escena final y pégala en el recuadro vacío.                           90
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                           Noventa]]></page><page Index="88"><![CDATA[91.pdf   1   12/05/2018   10:51:48 a. m.





                   NOMBRE:


                         PREPARÁNDONOS PARA NAVIDAD


                   DISCRIMINACIÓN VISUAL: IMÁGENES INCOMPLETAS






































































                   Dialoga con tu profesora acerca de la cena navideña. Recorta las imágenes y pégalas siguiendo sus indicaciones.                                                           91
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                      Noventa y uno]]></page><page Index="89"><![CDATA[92.pdf   1   12/05/2018   10:52:29 a. m.








                                                              Un amigo                                              MANUALIDAD



                                                                 especial


                Objetivo



                 Crear objetos decorativos con material reutilizable con la finalidad de inculcar
                 en los niños(as) el cuidado del medio ambiente.



                Materiales


                                                       Pistola de                  Alfileres
                                                        silicona                                                                  Retazos
                                                                                                                                  de tela

                    Media
                   blanca             Tijera                                                                  Arroz



                                                                     Botones

                                                                                                          Tiempo de duración: 1 hora


                Procedimiento

                   1    Cortar la parte del pie del calcetín a


                        pocos pulgadas  antes del talón. La
                        parte del pie va a ser un sombrero y la
                        otra parte será el cuerpo.




                   2    Cosemos  o  pegamos  uno  de  los


                        extremos del calcetín y volteamos
                        para que la costura no se vea. Vierte
                        el arroz en el calcetín y antes de atar
                        la parte  superior,  dar  la forma  de  la
                        cabeza y el cuerpo antes de armarlo
                        fijamente.

                   3    Dar forma a la cabeza atando un hilo

                        en el cuello. Luego doblar la parte del
                        pie del calcetín sobrante en 2 o 3

                        veces para hacer un acogedor
                        sombrero.


                   4    Vierta un  poco  de silicona en  los botones y pégalos en su


                        vientre. La parte más importante es la cara, coloca dos alfileres
               ediciones
                        negros para los ojos y uno de color anaranjado para la nariz, tal
                        como se muestra en el modelo.



                                http://www.handimania.com/diy/no-sew-sock-snowman-all-steps.html
             Noventa y dos
               92]]></page><page Index="90"/><page Index="91"><![CDATA[hoja de separación.pdf   1   12/05/2018   11:29:31 a. m.]]></page><page Index="92"><![CDATA[ÍNDICE RAZONAMIENTO VERBAL.pdf   1   12/05/2018   11:31:35 a. m.




















                        Tema                                                                                                                                                        Pág.

                        Razonamiento Verbal                                                                                                                                               I

                        Índice                                                                                                                                                            II
                        Identificación de imágenes                                                                                                                                        1

                        Discriminación visual: figuras iguales                                                                                                                        2 - 3

                        Discriminación visual: figuras diferentes                                                                                                                     4 - 5

                        Relación de uso                                                                                                                                                   6
                        Analogías                                                                                                                                                         7

                        Comprensión de textos                                                                                                                                             8

                        Lectura de oraciones                                                                                                                                              9

                        Oraciones incompletas                                                                                                                                           10
                        Absurdos                                                                                                                                                        11

                        Silabeo                                                                                                                                                     12 - 13

                        Oraciones incompletas                                                                                                                                           14

                        Utilidad de objetos                                                                                                                                             15
                        Relación de uso                                                                                                                                                 16

                        Comprensión de textos                                                                                                                                           17

                        Refuerzo de vocales                                                                                                                                             18

                        Asociaciones lógicas                                                                                                                                            19
                        Laberinto                                                                                                                                                       20

                        Palabras cortas - largas                                                                                                                                    21 - 22

                        Diferencias                                                                                                                                                     23

                        Origami                                                                                                                                                     24 - 25



                                                                                                                                                                            ediciones]]></page><page Index="93"><![CDATA[1.pdf   1   12/05/2018   10:56:54 a. m.









             NOMBRE:

                   A PENSAR CABECITA



            IDENTIFICACIÓN DE IMÁGENES



                            FOCO                                                                                     CARACOL













































                            IMÁN                                                                                            UVA





































               ediciones



                       Colorea con crayola la figura que corresponde a cada palabra.


             Uno
               1]]></page><page Index="94"><![CDATA[2.pdf   1   12/05/2018   10:59:18 a. m.





                   NOMBRE:


                        “ME ENCANTAN LOS ANIMALES”


                   DISCRIMINACIÓN VISUAL: FIGURAS IGUALES






































































                   Utilizando plumón marca con un aspa (X) las figuras que son iguales al modelo en cada serie.                                                                                2
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                              Dos]]></page><page Index="95"><![CDATA[3.pdf   1   12/05/2018   11:00:39 a. m.





                   NOMBRE:


                        ¡VAMOS A DIVERTIRNOS!


                   DISCRIMINACIÓN VISUAL: FIGURAS IGUALES






































































                   Utilizando la técnica del estampado, colorea con motitas de algodón y témpera las figuras que son iguales en cada grupo.                                                    3
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                              Tres]]></page><page Index="96"><![CDATA[4.pdf   1   12/05/2018   11:02:10 a. m.





                   NOMBRE:


                         ¡ME ENCANTA JUGAR!


                   DISCRIMINACIÓN VISUAL: FIGURAS DIFERENTES






































































                   Encierra con serpentina la figura diferente en cada grupo de imágenes.                                                                                                      4
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                            Cuatro]]></page><page Index="97"><![CDATA[5.pdf   1   12/05/2018   11:03:42 a. m.





                   NOMBRE:


                         ¡QUÉ DIVERTIDO!


                   DISCRIMINACIÓN VISUAL: FIGURAS DIFERENTES






































































                   Utilizando tiras de plastilina forma un aspa (X) sobre la figura diferente al modelo dado.                                                                                  5
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                             Cinco]]></page><page Index="98"><![CDATA[NOMBRE:

          “MIS ÚTILES ESCOLARES”


    RELACIÓN DE USO



       ¿Qué utilizo para pintar?





























       ¿Qué utilizo para recortar?




























       ¿Qué utilizo para pegar?










                             PLUMÓN
                              Más ligeros y resistentes



                                                                    Goma






       ediciones



               Responde a las preguntas y encierra con plumón la imagen correcta.


       6
     Seis]]></page><page Index="99"><![CDATA[7.pdf   1   12/05/2018   11:07:20 a. m.





                   NOMBRE:


                         APRENDO CON MAMÁ Y PAPÁ


                   ANALOGÍAS


                             Jabón







                                                                                                                    es a                                                como
































                           CRAYOLA
                                                                                                                    es a






















                   Con ayuda de tu profesora resuelve las analogías coloreando con tiza húmeda las imágenes que las completan. Luego únelas según corresponda               ediciones          7
                   usando sorbetes.                                                                                                                                                          Siete]]></page><page Index="100"><![CDATA[8.pdf   1   12/05/2018   11:08:28 a. m.









             NOMBRE:

                   ¿QUÉ HAREMOS?



            COMPRENSIÓN DE TEXTOS


                     ¿Qué hacemos cuando queremos leer?












































                        ¿Qué colocamos encima de la mesa?







































               ediciones



                       Escucha las preguntas que lee tu profesora. Luego analiza las imágenes y con cintas decorativas forma una cruz (+) sobre la
                       respuesta correcta.
               8
             Ocho]]></page><page Index="101"><![CDATA[9.pdf   1   12/05/2018   11:09:52 a. m.









             NOMBRE:

                   MIS ACTIVIDADES DIARIAS



            LECTURA DE ORACIONES

                          Ana come verduras en el almuerzo.










































                                             Joel juega con el carro.










































               ediciones



                       Con ayuda de tu profesora lee las oraciones. Pega fideos coditos en los marcos de las escenas que correspondan.


             Nueve
               9]]></page><page Index="102"><![CDATA[10.pdf   1   12/05/2018   11:11:08 a. m.





                   NOMBRE:


                        ¿QUÉ NOS BRINDAN LOS ANIMALES?


                   ORACIONES INCOMPLETAS












                          La                                                nos brinda



                                                                                                                    Leche





























                          La                                                     nos da




















                   Utilizando tu dedo índice y témpera encierra en una circunferencia la imagen correcta que completa la oración.                                                            10
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                              Diez]]></page><page Index="103"><![CDATA[11.pdf   1   12/05/2018   11:13:01 a. m.









             NOMBRE:

                   EL BARCO VIAJERO



            ABSURDOS

























































































               ediciones



                       Comenta con tu profesora acerca de las imágenes. Utilizando papel crepé húmedo termina de colorear la escena que no
                       corresponda a un absurdo.
               11
             Once]]></page><page Index="104"><![CDATA[12.pdf   1   12/05/2018   11:14:04 a. m.









             NOMBRE:

                   ¡QUÉ BONITOS NOMBRES!



            SILABEO







































                               SAL                                                             BUS












































                             FLOR                                                            FLAN


               ediciones



                       Con ayuda de tu profesora menciona los nombres de cada tarjeta. Pega una bolita de papel crepé según la cantidad de sílabas
                       que tengan los nombres.
               12
             Doce]]></page><page Index="105"><![CDATA[13.pdf   1   12/05/2018   11:15:33 a. m.









             NOMBRE:

                   MENCIONA MI NOMBRE



            SILABEO































                                    LO - RO                                                         PE - RRO













































                                    GA - TO                                                          PA - TO









               ediciones



                       Utilizando tiza húmeda colorea tantos círculos como sílabas tengan las palabras.


             Trece
               13]]></page><page Index="106"><![CDATA[14.pdf   1   12/05/2018   11:16:46 a. m.





                   NOMBRE:


                        ¡VAMOS A COMPLETAR!


                   ORACIONES INCOMPLETAS









                      LA                                                      SE TOMA CON










                                                   SOPA                                                                           CUCHARA                            TENEDOR























                      El                                                         TIENE











                                                   PASTEL                                                             PERA                                     FRESAS









                   Escucha las oraciones y colorea con crayola la imagen que completa cada oración.                                                                                           14
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                           Catorce]]></page><page Index="107"><![CDATA[15.pdf   1   12/05/2018   11:17:44 a. m.









             NOMBRE:

                   RELACIÓN DE USO



            UTILIDAD DE OBJETOS

























































































               ediciones



                       Dialoga con la profesora acerca de la relación que hay entre las imágenes. Utilizando serpentina de colores une las imágenes
                       según corresponda.
               15
             Quince]]></page><page Index="108"><![CDATA[16.pdf   1   12/05/2018   11:18:45 a. m.









             NOMBRE:

                  ¿QUÉ USAN ESTOS TRABAJADORES?



            RELACIÓN DE USO

























































































               ediciones



                       Utilizando plumón, une la imagen de cada trabajador con la herramienta que utiliza.


             Dieciséis
               16]]></page><page Index="109"><![CDATA[17.pdf   1   12/05/2018   11:19:55 a. m.









             NOMBRE:

                   ¿QUIÉN SERÁ?



            COMPRENSIÓN DE TEXTOS




                                       ¿Qué verdura es de color rojo?










































                                         ¿Cuál de ellos es un peluche?







































               ediciones



                       Escucha con atención las preguntas. Luego utilizando lana encierra las respuestas correctas.


             Diecisiete
               17]]></page><page Index="110"><![CDATA[18.pdf   1   12/05/2018   11:21:03 a. m.





                   NOMBRE:


                          ¡VAMOS A PINTAR!


                   REFUERZO DE VOCALES


                                 A                                                                      I                                                                  U





                                                                    E                                                                    O




















                                                  I
                                                                          A
                                                                                                   U
                                                                                                                             O

                                                                                                                                                         E




























                   Observa y describe la imagen. Luego menciona cada vocal con el color que le corresponde, utilizando crayolas colorea siguiendo la clave.                                  18
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                          Dieciocho]]></page><page Index="111"><![CDATA[19.pdf   1   12/05/2018   11:22:02 a. m.





                   NOMBRE:


                         PAREJAS DIVERTIDAS


                   ASOCIACIONES LÓGICAS






































































                   Utilizando la técnica de la dáctilopintura colorea los elementos, luego desglosa las imágenes del anexo y pégalas siguiendo las indicaciones de tu       ediciones        19
                   profesora.                                                                                                                                                            Diecinueve]]></page><page Index="112"><![CDATA[20.pdf   1   12/05/2018   11:23:59 a. m.









             NOMBRE:

                   AYUDEMOS AL SEÑOR TOPO



            LABERINTO

























































































               ediciones



                       Pega semillas para marcar el camino que debe seguir nuestro amigo topo para llegar a la superficie.


             Veinte
               20]]></page><page Index="113"><![CDATA[21.pdf   1   12/05/2018   11:24:59 a. m.









             NOMBRE:

                   UNAS PALABRAS INTERESANTES



            PALABRAS CORTAS - LARGAS





















                        HIPOPOTAMO
                        HIPOPÓTAMO



















                               CARRO
                               CARRO
                               CARRO
                               CARRO














                           XILOFONO
                           XILÓFONO





















                                 OSO
                                 OSO
               ediciones



                       Con ayuda de tu profesora menciona el nombre de los objetos, luego moldea tiras de plastilina y colócalas en los recuadros de
                       las palabras cortas y pega serpentina en las largas.
             Veintiuno
               21]]></page><page Index="114"><![CDATA[22.pdf   1   12/05/2018   11:25:26 a. m.









             NOMBRE:

                   ¿QUÉ PRODUCTOS SON?



            PALABRAS CORTAS - LARGAS


                                                                 PALABRAS CORTAS





































                                                                 PALABRAS LARGAS














































               ediciones



                       Recorta y pega etiquetas de productos que contengan palabras cortas y largas.


             Veintidós
               22]]></page><page Index="115"><![CDATA[23.pdf   1   12/05/2018   11:26:51 a. m.









             NOMBRE:

                   ¡TRABAJAMOS JUNTOS!



            DIFERENCIAS

























































































               ediciones



                       Encuentra las 5 diferencias entre las imágenes y luego con plumón márcalas con un aspa (X).


             Veintitrés
               23]]></page><page Index="116"><![CDATA[24.pdf   1   12/05/2018   11:27:28 a. m.









                                                        Mi gato                                                        ORIGAMI







                                                                   feliz




















                                                                                                            2      Doblar por la mitad
                                                                                                                   según la línea de los
                                                       1    Doblar por la mitad.                                   puntos.




























                                 3     Doblar por la línea                                                4     Doblar hacia abajo
                                                                                                                siguiendo la flecha.
                                       de los puntos.

























                                                                                  Como último
                            5     Girar el origami.                        6      paso dibujamos

                                                                                  la cara de nuestro
               ediciones
                                                                                  gato.




                                http://nekotaku.foroactivo.com/t269-origami-gato
             Veinticuatro
               24]]></page><page Index="117"><![CDATA[25.pdf   1   12/05/2018   11:28:38 a. m.








                                                                                                                       ORIGAMI












                                                                                                                               Dividir en tres

                                                                                                                         2     partes la figura
                                                                                                                               y luego doblar
                                                                                                                               como indica la
                                                                                                                               imagen.


                                                                                                                      1
                                                                                                                      3


                                                        Doblar por las líneas de
                                                   1    puntos para hacer

                                                        pliegues y luego doble
                                                        hacia atrás.








                                         1
                                         3




                                                         Dividir en tres
                                                   3     partes la doblez y                                                   Doblar por la

                                                         luego doblar cómo                                             4      línea de puntos.

                                                         indica la imagen.












                                                     5      Doblar hacia atrás en

                                                            las líneas de puntos.













                                    Doblar hacia atrás
                                        en las líneas de    6                                                      Finalmente, dibuja
                                                 puntos.                                                      7    los ojos y manchas.
               ediciones





                                http://mascosasdivertidas.blogspot.com/2009/03/papiroflexia-para-ninos-mariquita.html#.Uzl0JPl5Ne8
             Veinticinco
               25]]></page><page Index="118"><![CDATA[Hoja final - horizonal.pdf   1   14/05/2018   04:34:16 p.m.











































                                                                                                      ediciones]]></page><page Index="119"><![CDATA[Carátula_3años_Alumno_Comunicación_Retira.pdf   2   6/08/2018   15:54:53






                    Título de la obra:
                    LOS AMIGOS DE MELINA 3 AÑOS : COMUNICACIÓN, RAZONAMIENTO VERBAL                                                                                                                                                                            Declaración Universal de los Derechos Humanos
                    Este libro se complementa con Los Amigos de Melina 3 Años : Psicomotricidad, Trazos
                                                                                                                                                                                                                                                                El 10 de diciembre de 1948, la Asamblea General de las Naciones Unidas aprobó y proclamó
                    ISBN. N° 978-612-4407-27-7                                                                                                    Los Símbolos de la Patria
                    Proyecto Editorial N° 31301111800717                                                                                                                                                                                                               la Declaración Universal de Derechos, cuyos artículos figuran a continuación.
                    Hecho el Depósito Legal en la Biblioteca Nacional del
                    Perú N° 2018-09537                                                                                                                                                                                        Artículo 1.- Todos los seres humanos nacen libres e iguales en dignidad y derechos y (...) deben comportarse   1. Toda persona tiene derecho a participar en el gobierno de su país, directamente o por medio de representantes
                                                                                                                                                           Himno Nacional del Perú                                            fraternalmente los unos con los otros.                                                libremente escogidos.
                    Primera Edición, Enero 2019                                                                                                                CORO                                                           Artículo 2.- Toda persona tiene todos los derechos y libertades proclamados en esta Declaración, sin distinción   2. Toda persona tiene el derecho de acceso, en condiciones de igualdad, a las funciones públicas de su país.
                                                                                                                                                                                                                              alguna de raza, color, sexo, idioma, religión, opinión política o de cualquier otra índole, origen nacional o social,   3. La voluntad del pueblo es la base de la autoridad del poder público; esta voluntad se expresará mediante
                    Derechos de autor reservados                                                                                                                                                                              posición económica, nacimiento o cualquier otra condición.                            elecciones auténticas que habrán de celebrarse periódicamente, por sufragio universal e igual y por voto secreto
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    u otro procedimiento equivalente que garantice la libertad del voto.
                                                                                                                                                                                                                              Además, no se hará distinción alguna fundada en la condición política, jurídica o internacional del país o territorio
                    ALCIRA PINO VÁSQUEZ                                                                                                                                                                                       de cuya jurisdicción dependa una persona.                                             Artículo 22.- Toda persona, como miembro de la sociedad, tiene derecho a la seguridad social, y a obtener,
                    Asesoría académica                                                                                                                  Coro del Himno Nacional                                               Artículo 3.- Todo individuo tiene derecho a la vida, a la libertad y a la seguridad de su persona.  mediante el esfuerzo nacional y la cooperación internacional, habida cuenta de la organización y los recursos de
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    cada Estado, la satisfacción de los derechos económicos, sociales y culturales, indispensables a su dignidad y al
                                                                                                                                                                                                                              Artículo 4.- Nadie estará sometido a esclavitud ni a servidumbre, la esclavitud y la trata de esclavos están
                    Sandra Damicela Reina Salazar                                                                                                                                                                             prohibidas en todas sus formas.                                                       libre desarrollo de su personalidad.
                                                                                                                                                                                                                              Artículo 5.- Nadie será sometido a torturas ni a penas o tratos crueles, inhumanos o degradantes.  Artículo 23.-
                    Especialistas responsables                                                                                                                                                                                Artículo 6.- Todo ser humano tiene derecho, en todas partes, al reconocimiento de su personalidad jurídica.  1.  Toda persona tiene derecho al trabajo, a la libre elección de su trabajo, a condiciones equitativas y
                    Meliza Mercedes Casas Chávez                                                                                                                                                                              Artículo 7.- Todos son iguales ante la ley y tienen, sin distinción, derecho a igual protección de la ley. Todos tienen   satisfactorias de trabajo y a la protección contra el desempleo.
                    Yenifer Maryut Ochoteco de Méndez                                                                                                                                                                         derecho a igual protección contra toda discriminación que infrinja esta Declaración y contra toda provocación a   2. Toda persona tiene derecho, sin discriminación alguna, a igual salario por trabajo igual.
                                                                                                                                                                                                                              tal discriminación que infrinja esta Declaración (...)                                3. Toda persona que trabaja tiene derecho a una remuneración equitativa y satisfactoria, que le asegure, así
                    Corrector de contenido                                                                                                                                                                                    Artículo 8.- Toda persona tiene derecho a un recurso efectivo ante los tribunales nacionales competentes, que la   como a su familia, una existencia conforme a la dignidad humana y que será completada, en caso necesario, por
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    cualesquiera otros medios de protección social.
                    Asunta Salazar                                                                                                                Bandera                 Escudo                                              ampare contra actos que violen sus derechos fundamentales (...)                       4. Toda persona tiene derecho a fundar sindicatos y a sindicarse para la defensa de sus intereses.
                                                                                                                                                                                                                              Artículo 9.- Nadie podrá ser arbitrariamente detenido, preso ni desterrado.
                                                                                                                                                                                                                              Artículo 10.- Toda persona tiene derecho, en condiciones de plena igualdad, a ser oída públicamente y con   Artículo 24.- Toda persona tiene derecho al descanso, al disfrute del tiempo libre, a una limitación razonable de la
                    Arte y diseño                                                                                                                                                                                             justicia por un tribunal independiente e imparcial, para la determinación de sus derechos y obligaciones o para el   duración del trabajo y a vacaciones periódicas pagadas.
                    Katia Fiorela Mercado Mantilla                                                                                                    EL ACUERDO NACIONAL                                                     examen de cualquier acusación contra ella en materia penal.                           Artículo 25.-
                    Carlos Francois Llempén Cáceda                                                                                                                                                                            Artículo 11.-                                                                         1. Toda persona tiene derecho a un nivel de vida adecuado que le asegure, así como a su familia, la salud y el
                                                                                                                                    El   22  de julio de 2002, los representantes de   las   que conformamos  esta sociedad, nos sintamos                                                                           bienestar, y en especial la alimentación, el vestido, la vivienda, la asistencia médica y los servicios sociales
                                                                                                                                    organizaciones  políticas, religiosas, del Gobierno y   parte de ella. Con este fin, el Acuerdo promoverá   1. Toda persona acusada de delito tiene derecho a que se presuma su inocencia mientras no se pruebe su
                    Diseño y diagramación                                                                                           de la sociedad  civil firmaron el compromiso de   el acceso a las oportunidades económicas,   culpabilidad (...).                                                               necesarios; tiene asimismo derecho a los seguros en caso de desempleo, enfermedad, invalidez, viudez, vejez u
                    Bryan Abriel Bueno Reyes                                                                                        trabajar, todos,  para  conseguir  el  bienestar  y   sociales, culturales y políticas. Todos los   2. Nadie será condenado por actos u omisiones que en el momento de cometerse no fueron delictivos según el   otros casos de pérdida de sus medios de subsistencia por circunstancias independientes de su voluntad.
                                                                                                                                                                  peruanos tenemos derecho a un empleo digno, a
                                                                                                                                    desarrollo  del  país.  Este  compromiso  es el
                                                                                                                                    Acuerdo Nacional.             una educación de calidad, a una salud integral, a           Derecho nacional o internacional. Tampoco se impondrá pena más grave que la aplicable en el momento de la   2. La maternidad y la infancia tienen derecho a cuidados y asistencia especiales. Todos los niños, nacidos de
                                                                                                                                                                  un lugar para vivir. Así, alcanzaremos el desarrollo        comisión del delito.                                                                  matrimonio o fuera de matrimonio, tienen derecho a igual protección social.
                    Derechos de arte gráfico reservados                                                                                                           pleno.                                                                                                                                            Artículo 26.-
                    EDICIONES PIZA S.A.C.                                                                                           El  acuerdo  persigue  cuatro  objetivos                                                  Artículo 12.- Nadie será objeto de injerencias arbitrarias en su vida privada, su familia, su domicilio o su   1. Toda persona tiene derecho a la educación. La educación debe ser gratuita, al menos en lo concerniente a la
                                                                                                                                                                                                                              correspondencia, ni de ataques a su honra o a su reputación. Toda persona tiene derecho a la protección de la
                                                                                                                                    fundamentales.  Para  alcanzarlos, todos  los
                                                                                                                                    peruanos  de buena  voluntad  tenemos, desde  el   3. Competitividad del País             ley contra tales injerencias o ataques.                                               instrucción elemental y fundamental. La instrucción elemental será obligatoria. La instrucción técnica y
                    Derechos de edición reservados                                                                                  lugar que ocupemos o el rol que desempeñemos,   Para afianzar la economía, el Acuerdo se   Artículo 13.-                                                                        profesional habrá de ser generalizada; el acceso a los estudios superiores será igual para todos, en función de
                                                                                                                                    el deber y la responsabilidad de decidir, ejecutar,
                    EDICIONES PIZA S.A.C.                                                                                           vigilar o defender los compromisos asumidos.   compromete  a  fomentar  el  espíritu  de  1. Toda persona tiene derecho a circular libremente y a elegir su residencia en el territorio de un Estado.  los méritos respectivos.
                                                                                                                                                                  competitividad en las empresas, es decir, mejorar
                    Calle Andrés Avelino Cáceres N° 324 Vista Alegre                                                                Estos son tan importantes que serán respetados   la calidad de los productos y servicios, asegurar el   2. Toda persona tiene derecho a salir de cualquier país, incluso del propio, y a regresar a su país.  2. La educación tendrá por objeto el pleno desarrollo de la personalidad humana y el fortalecimiento del respeto
                                                                                                                                    como políticas permanentes para el futuro.
                    Trujillo - La Libertad                                                                                                                        acceso  a la  formalización de  las  pequeñas               Artículo 14.-                                                                         a los derechos humanos y a las libertades fundamentales; favorecerá la comprensión, la tolerancia y la amistad
                                                                                                                                                                  empresas y sumar esfuerzos para fomentar la
                    R.U.C.   : 20477342826                                                                                                                        colocación  de  nuestros productos  en  los                 1. En caso de persecución, toda persona tiene derecho a buscar asilo, y a disfrutar de él, en cualquier país.  entre todas las naciones y todos los grupos étnicos o religiosos, y promoverá el desarrollo de las actividades de
                    Telf.    : (044) 383-298                                                                                        Por esta razón, como niños, niñas, adolescentes   mercados internacionales.               2. Este derecho no podrá ser invocado contra una acción judicial realmente originada por delitos comunes o por   las Naciones Unidas para el mantenimiento de la paz.
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    3. Los padres tendrán derecho preferente a escoger el tipo de educación que habrá de darse a sus hijos.
                    E-mail   : informes@edicionespiza.pe                                                                            o  adultos,  ya  sea  como  estudiantes  o                                                actos opuestos a los propósitos y principios de las Naciones Unidas.                  Artículo 27.-
                                                                                                                                    trabajadores,  debemos  promover  y  fortalecer
                                                                                                                                                                                                                              Artículo 15.-
                    http     : www.edicionespiza.pe                                                                                 acciones que garanticen el cumplimiento de esos   4. Estado Eficiente, Transparente y     1. Toda persona tiene derecho a una nacionalidad.                                     1. Toda persona tiene derecho a tomar parte libremente en la vida cultural de la comunidad, a gozar de las artes
                    Tiraje   : 10, 000 ejemplares                                                                                   cuatro objetivos que son los siguientes:       Descentralizado                            2. A nadie se privará arbitrariamente de su nacionalidad ni del derecho a cambiar de nacionalidad.  y a participar en el progreso científico y en los beneficios que de él resulten.
                                                                                                                                                                  Es de vital importancia que el Estado cumpla con
                                                                                                                                                                  sus obligaciones de manera eficiente y                      Artículo 16.-                                                                         2. Toda persona tiene derecho a la protección de los intereses morales y materiales que le correspondan por
                    Impreso en:                                                                                                     1. Democracia y Estado de Derecho  transparente para ponerse al servicio de todos los     1. Los hombres y las mujeres, a partir de la edad núbil, tienen derecho, sin restricción alguna por motivos de raza,   razón de las producciones científicas, literarias o artísticas de que sea autora.

                    QUAD/GRAPHICS PERÚ S.A.                                                                                         La justicia, la paz y el desarrollo que necesitamos   peruanos. El Acuerdo se compromete a   nacionalidad o religión, a casarse y fundar una familia (...).                     Artículo  28.- Toda persona tiene derecho a  que  se establezca un  orden  social e internacional  en  el  que los
                                                                                                                                                                  modernizar la administración pública, desarrollar
                                                                                                                                    los peruanos solo se pueden dar si conseguimos
                    Av. Los Frutales N° 344 Urb. Los Artesanos                                                                      una  verdadera  democracia.  El compromiso  del   instrumentos que eliminen la corrupción o el uso   2. Sólo mediante libre y pleno consentimiento de los futuros esposos podrá contraerse el matrimonio.  derechos y libertades proclamados en esta Declaración se hagan plenamente efectivos.
                    Ate - Lima                                                                                                      Acuerdo Nacional es garantizar una sociedad en   indebido  del  poder.  Asimismo,  descentralizar  el   3. La familia es el elemento natural y fundamental de la sociedad y tiene derecho a la protección de la sociedad   Artículo 29.-
                                                                                                                                                                  poder y la economía para asegurar que el Estado
                                                                                                                                    la  que  los  derechos  son  respetados  y  los
                    R.U.C.   : 20371828851                                                                                          ciudadanos viven seguros y expresan con libertad   sirva a todos los peruanos sin excepción.           y del Estado.                                                            1. Toda persona tiene deberes respecto a la comunidad (...).
                    Telf.    : (01) 205-3700                                                                                        sus opiniones a partir del diálogo abierto y                                              Artículo 17.-                                                                         2. En el ejercicio de sus derechos y en el disfrute de sus libertades, toda persona estará solamente sujeta a las
                                                                                                                                    enriquecedor; decidiendo lo mejor para el país.
                    Enero 2019                                                                                                                                    Mediante  el  Acuerdo  Nacional  nos                        1. Toda persona tiene derecho a la propiedad, individual y colectivamente.            limitaciones establecidas por la ley con el único fin de asegurar el reconocimiento y el respeto de los derechos y
                                                                                                                                                                  comprometemos a  desarrollar maneras de                     2. Nadie será privado arbitrariamente de su propiedad.                                libertades de los demás, y de satisfacer las justas exigencias de la moral, del orden público y del bienestar
                                                                                                                                    2. Equidad y Justicia Social  controlar el cumplimiento de estas políticas de             Artículo 18.- Toda persona tiene derecho a la libertad de pensamiento, de conciencia y de religión (...).  general en una sociedad democrática.
                                                                                                                                    Para poder construir nuestra  democracia, es   Estado, a brindar apoyo y difundir constantemente   Artículo 19.- Todo individuo tiene derecho a la libertad de opinión y de expresión (...).  3. Estos derechos y libertades no podrán, en ningún caso, ser ejercidos en oposición a los propósitos y principios
                                                                                                                                    necesario que cada una de las personas  sus acciones a la sociedad en general.            Artículo 20.-                                                                         de las Naciones Unidas.
                    Prohibida la reproducción total o parcial                                                                                                                                                                 1. Toda persona tiene derecho a la libertad de reunión y de asociación pacíficas.     Artículo 30.- Nada en esta Declaración podrá interpretarse en el sentido de que confiere derecho alguno al
                    de la presente obra por cualquier medio o                                                                                                                                                                 2. Nadie podrá ser obligado a pertenecer a una asociación.                            Estado, a un grupo o a una persona, para emprender y desarrollar actividades o realizar actos tendientes a la
                    procedimiento sin la autorización expresa del editor.                                                                                                                                                     Artículo 21.-                                                                         supresión de cualquiera de los derechos y libertades proclamados en esta Declaración.
                    IMPRESO EN PERÚ / PRINTED IN PERU]]></page><page Index="120"><![CDATA[Carátula_3años_Alumno_Comunicación_Tira.pdf   1   6/08/2018   15:54:09













                                                                                                                                                                                                             erbal                                                               COMUNICACIÓN




                                                                                                                                                                                                             Comunicación /  Razonamiento V

                                                                                                                                                                                                                                                                               RAZONAMIENTO VERBAL



































                                                                                                                                                        ediciones
                                                                                                                                                        ediciones







                                                                                                                             Calle Andrés Avelino Cáceres N° 324 Vista Alegre
                                                                                                                             Trujillo - La Libertad
                             ediciones
                             ediciones                                                                                       Telf.   : (044) 383-298                                                     ediciones ediciones         ediciones
                                                                                                                                                                                                                                     ediciones
                                                                                                                             Cel.    :
                                                                                                                             E-mail: informes@edicionespiza.pe
                                                                                                                             http    : www.edicionespiza.pe]]></page><page Index="121"/></pages></Search>
